# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 3952276-1-7319
msgctxt "3952276-1-7319"
msgid "Your anger is understandable.  \n\nA true Telvanni life always involves some seclusion. The higher I climb, the lonelier it gets. But I truly value our friendship, and Eoki's affection. I'd hate to lose either of you."
msgstr "네가 화내는건 당연해.\n\n진정한 텔바니로서 살아가는건 고독이 따르지. 높은 지위에 임하게 되는 만큼 고독해져. 하지만 우리들의 우정과 에오키의 마음은 소중히 하고 싶어. 어느쪽도 잃고 싶지 않아."

#: 20958740-1-7319
msgctxt "20958740-1-7319"
msgid "I'll think about it."
msgstr "생각해보지."

#: 3952276-1-7318
msgctxt "3952276-1-7318"
msgid "Haven't the foggiest. My people will explain their needs when you find them. The details aren't my concern, I only care about results. \n\nEnsure they cleanse Valenvaryon, the ruin east of here, and you'll be handsomely rewarded. Do we have a deal?"
msgstr "전혀 모르겠군. 내 사람들에게 가면 요구를 설명할 거야. 주된 내용들은 내가 우려하는 것이 아니라 단지 결과에만 신경을 쓴 것이지.\n\n그들이 여기서 동쪽에있는 바렌바리욘을 정화 시킨다면, 당신은 훌륭한 보상을 받게 될 거야. 어떤가?"

#: 20958740-1-7318
msgctxt "20958740-1-7318"
msgid "We do. I'll head there now."
msgstr "알았어, 곧장 그곳으로 가지."

#: 3952276-1-7299
msgctxt "3952276-1-7299"
msgid "Return to Ald'ruhn. Seek out Zanammu of tribe Zainab. He has a particular fondness for outlanders and is less likely to try to kill you. From there, he can direct you to those who will guide you on the path to becoming a friend of the clans."
msgstr "알드'룬으로 돌아가게. 자이납 부족의 자남무를 찾는거야. 그는 특히 이방인을 마음에 들어해서 널 죽이려는 하지 않을거야. 그는 부족의 친구가 되기 위한 방법을 알려줄거야."

#: 20958740-1-7299
msgctxt "20958740-1-7299"
msgid "I'll find Zanammu in Ald'ruhn."
msgstr "알드'룬에서 자남무를 찾지."

#: 3952276-1-7298
msgctxt "3952276-1-7298"
msgid "It's up to our leaders to make that decision, but they're still in Ald'ruhn. You could see Zanammu, tell him you want to work with the tribes. Show us that some outsiders can be trusted. He can direct you to the other tribes."
msgstr "정하는건 지도자들이지만, 그들은 아직 알드'룬에 있어. 자남무를 찾아서 부족과 함께 일하고 싶다고 그에게 전달하게. 이방인도 신뢰할 수 있다는걸 보여주면 되네. 그가 다른 부족을 소개해 줄거야."

#: 20958740-1-7298
msgctxt "20958740-1-7298"
msgid "I'll seek out Zanammu at Ald'ruhn."
msgstr "알드'룬에서 자남무를 찾지."

#: 3952276-1-7297
msgctxt "3952276-1-7297"
msgid "You have already shown your respect for our ways. Return to Ald'ruhn and seek out Zanammu of the Zainab tribe. Ask him how you might continue to further your friendship with our tribes. Perhaps in learning from us, we can also learn from you."
msgstr "당신은 이미, 우리들의 방식에 경의를 표해주었다. 알드'룬으로 돌아가서, 자이납 부족의 자남무를 찾게. 우리들과 당신이 앞으로도 친구로 있기 위해서 무엇을 해야할지, 그가 알려줄거야. 네가 우리들로부터 배우는 것으로 우리들도 당신에게서 배우겠지."

#: 20958740-1-7297
msgctxt "20958740-1-7297"
msgid "I'll find Zanammu at Ald'ruhn."
msgstr "알드'룬에서 자남무를 찾지."

#: 3952276-1-7295
msgctxt "3952276-1-7295"
msgid "Chodala won't hand over the staff. And trying to take it could lead to a war we can't afford to wage.\n\nI suggest you go to Ald'ruhn and talk to his sister, Seryn. I don't trust her either, but she worked with you before. Perhaps she'll do so again."
msgstr "초달라는 지팡이를 넘겨주지 않을거야. 그리고 그걸 우리가 강제로 빼앗으려고 하면 , 감당하기 힘든 전쟁이 벌어질 수도 있지.\n\n알드'룬에 가서 그의 여동생인 세린과 이야기 해봐. 난 그녀를 믿지 않지만, 전에 그녀와 일했었거든. 아마 그녀가 도와줄거야."

#: 20958740-1-7295
msgctxt "20958740-1-7295"
msgid "I'll go talk to Seryn."
msgstr "세린과 이야기 해보지."

#: 3952276-1-7294
msgctxt "3952276-1-7294"
msgid "You'll find the people of Bleakrock all across the island.\n\nDarj, the hunter, went to Skyshroud Barrow. Eiman's out at Orkey's Hollow with his sister, Rolunda. Seyne, my sergeant, is out at Hozzin's Folly."
msgstr "이 섬 전역에서 블리크락의 사람들을 찾을 수 있을거야.\n\n사냥꾼 다지는 스카이슈라우드 묘지로 향했지. 에이맨은 자기 누나 롤룬다와 함께 오키의 동굴로 갔고. 내 부하 세인 중사는 호진의 폴리로 갔어."

#: 20958740-1-7294
msgctxt "20958740-1-7294"
msgid "I'll go find them."
msgstr "그들을 찾아보지."

#: 3952276-1-7289
msgctxt "3952276-1-7289"
msgid "You aren't at fault for the late delivery, so Fyr shouldn't do anything to you. Won't do anything to you, I mean! I guarantee it!\n\nBesides, I'll let you keep the payment he owes me as well. I'd rather avoid the situation altogether at this point."
msgstr "배달이 늦은 것은 당신 책임이 아니니까 피르는 당신에겐 아무 짓도 안할 거야. 진짜로, 아무 짓도 안해! 확실해!\n\n게다가, 그가 약속한 보상도 당신이 가지게 해 줄게. 지금 난 어쨌든 상황을 피하고만 싶으니까."

#: 20958740-1-7289
msgctxt "20958740-1-7289"
msgid "All right, I'll deliver your mushrooms for you."
msgstr "좋아요. 버섯 배달을 하지."

#: 3952276-1-7286
msgctxt "3952276-1-7286"
msgid "To start, retrieve the Archcanon's Signet from the Hall of Wisdom. It is time to appoint a new head priest. I shall gather my people and meet you at my statue on the central canton.\n\nIt shall be a glorious ceremony, my friend!"
msgstr "우선, 지혜의 전당에서 아크캐논의 인장을 찾게. 새로운 제사장을 지명할 때야. 나는 내 백성을 모아서 중앙 구역의 내 조각상에서 너를 만날 거야.\n\n영광스러운 기념식이 될 거야, 친구!"

#: 20958740-1-7286
msgctxt "20958740-1-7286"
msgid "All right, I'll get the signet and meet you at the central canton."
msgstr "알겠습니다. 인장을 찾아서 중앙 구역에서 만나도록 하지요."

#: 3952276-1-7284
msgctxt "3952276-1-7284"
msgid "I … yes, yes you can. I can't have the place tarnishing my good name. If you recover the deed and key, I'll sign it over to you.\n\n<<1>> had a falling out with her old partner—<<2>>, I think? Try finding him wherever scum accumulates in town."
msgstr "저.. 저 장소에서 내 명성을 더럽히게 할수는 없어. 만약 권리증과 열쇠를 가져와준다면, 네게 양도하지.\n\n<<2>>를 알고 있나? <<1>>과 헤어졌다고 하더군. 마을에서 쓰레기 녀석이 머무르고 있는 장소에서 그를 찾으면 될거야."

#: 20958740-1-7284
msgctxt "20958740-1-7284"
msgid "I'll look for <<1>> in the nearest Outlaws Refuge."
msgstr "가장 근처의 무법자 은신처에서 <<1>>을 찾지."

#: 3952276-1-7283
msgctxt "3952276-1-7283"
msgid "A rift opened when we were shaping the workshop below the tower. Master Fyr believes there is a connection to the living gods. He's sure to explore the rift once his expedition is assembled.\n\nMy sister could tell you more if that interests you."
msgstr "우리가 타워 아래에 작업장을 만들고 있을 때 갈라진 틈이 열렸어. 마스터 피르는 그게 살아있는 신들과 관련됐다고 믿고계셔. 마스터는 일단 탐험대가 꾸려지면 그 틈을 탐험해야 한다고 확신하고 계셔.\n\n만약 네가 관심이 있다면 내 언니가 더 이야기 해줄거야."

#: 20958740-1-7283
msgctxt "20958740-1-7283"
msgid "It does."
msgstr "그렇게 하지."

#: 3952276-1-7277
msgctxt "3952276-1-7277"
msgid "I am the personal assistant to Narsis Dren and I know a great deal about a good many things! I found the old scroll that mentioned the treasure, after all.\n\nNarsis has been gone a long time, though. Even missed lunch today, and he never skips a meal."
msgstr "난 나르시스 드렌의 개인 조수고, 많은 좋은 것들에 관해 알고 있어! 보물에 관해 적힌 오래된 두루마리를 발견하기도 했지.\n\n그런데 나르시스가 오랫동안 돌아오지 않고 있어. 매 끼니 챙겨드시는 분인데, 오늘 점심을 드시지도 않았어."

#: 20958740-1-7277
msgctxt "20958740-1-7277"
msgid "I can go into the Dreloth tomb and look for Narsis Dren."
msgstr "내가 드레로스 무덤에 가서 나르시스 드렌을 찾아볼게."

#: 3952276-1-7251
msgctxt "3952276-1-7251"
msgid "I trust her. It's just …. When she proposed using the Telvanni's rules against them, it seemed like wisdom. But murder? Recapturing Khajiit who meant to escape? I fear she has lost perspective.\n\nI must speak with her. Can you find her for me?"
msgstr "나는 그녀를 믿어. 단지 .... 텔바니에 맞서기 위해, 텔바니의 규칙을 이용하자는 생각에는 감동했지. 하지만 살인? 도망가던 카짓들을 다시 잡아 온건? 나는 그녀가 세상을 보는 시선이 바뀐 건 아닐까 걱정돼.\n\n나는 그녀와 이야기해야해. 그녀를 찾을 수 있을까?"

#: 20958740-1-7251
msgctxt "20958740-1-7251"
msgid "I'll go to her house and tell her."
msgstr "그녀의 집에 가서 만나봐야겠어."

#: 3952276-1-7244
msgctxt "3952276-1-7244"
msgid "We were exploring the Bal Fell ruins when everyone left me. I expect such behavior from the hired help, but Stibbons? He's usually more dependable than that.\n\nLocate the mages and Stibbons, then use this signal wand so I can join you."
msgstr "없었을 때는 발 펠 유적을 탐험하고 있었어. 고용된 녀석이 무책임한 걸 한건 알았지만, 스티븐스는 달랐지. 보통은 좀 더 기댈만한 사람이야.\n\n마법사들과 스티븐스를 발견한다면 이 신호 완드를 사용해. 그러면 너와 합류할 수 있어."

#: 20958740-1-7244
msgctxt "20958740-1-7244"
msgid "I'll signal you after I find Stibbons and the missing mages."
msgstr "스티븐스와 사라진 마법사들을 찾으면 신호를 보내지."

#: 3952276-1-7243
msgctxt "3952276-1-7243"
msgid "Confiscate an egg from the primary egg chamber and find some breeding research describing their methods. You'll also need to plant poison kwama feed that will help control the mine's population. \n\nYou may speak with <<1>> for more information."
msgstr "주요 산란실에서 알을 압수하고 그들이 개발한 번식방법 연구를 찾아오도록 해. 광산의 크와마 개체수를 조절 할 독도 크와마 사료에 심어두고.\n\n자세한 내용은 <<1>>가 말해 줄 거야."

#: 20958740-1-7243
msgctxt "20958740-1-7243"
msgid "I'll make sure it's done."
msgstr "완료되었는지 확인해보지."

#: 3952276-1-7241
msgctxt "3952276-1-7241"
msgid "Misinformation. Take these two notes regarding moon-sugar's growth process. Leave one near their crop and one near their research. Deal with the bandits however you like.\n\nEvos is nearby if you need more information. He'll also have your reward."
msgstr "잘못된 정보야. 문 슈거의 성장에 대한 이 두 가지 노트를 가져가. 수확물 근처에 하나, 연구실 근처에 하나를  흘려두면 돼. 도적들은 원하는 방법대로 처리하고.\n\n자세한 정보가 필요하면 이 근처에 에보스에게 물어봐. 그 역시 보상을 받을 거야."

#: 20958740-1-7241
msgctxt "20958740-1-7241"
msgid "I'll do it."
msgstr "맡겨줘."

#: 3952276-1-7236
msgctxt "3952276-1-7236"
msgid "Search the Comonna Tong campsite in Khartag Point and eliminate their commander. This should slow their progress.\n\nVorar Vendu has brought this issue to our attention. He's in Vivec City if you need more information. He'll also have your reward."
msgstr "카르타그 포인트에있는 카모나 통 캠프를 수색하고 지휘관을 제거하게. 그들의 사업을 늦출 수 있을거야.\n\n보라르 벤두가 이 문제를 알린 사람이네. 그는 비벡 시티에 머무르고 있으니, 정보가 필요하면 찾아가봐. 그 역시 보상을 받을 것이야."

#: 20958740-1-7236
msgctxt "20958740-1-7236"
msgid "Consider it done."
msgstr "바로 착수하지."

#: 3952276-1-7235
msgctxt "3952276-1-7235"
msgid "<<1>>'s reports speak of numerous rituals being performed by the Worm Cult to summon these Daedra. We must put a stop to them once and for all. \n\nI would seek out Savile before you attempt to do so. She may not have departed Vivec yet."
msgstr "<<1>>의 보고서는 데이드라들을 소환하기 위해 벌레 교단이 수행하는 수많은 의식에 대해 말해주지. 우리는 그것들을 완전히 멈춰야 하네.\n\n출발하기 전에 사빌을 찾도록 해. 그녀는 아직 비벡을 떠나지 않았을거야."

#: 20958740-1-7235
msgctxt "20958740-1-7235"
msgid "I'll put an end to the Daedra summoning."
msgstr "데이드라 소환을 끝장내지."

#: 3952276-1-7234
msgctxt "3952276-1-7234"
msgid "No, she has not. All to the good, I guess. A finless fish weakens the shoal.\n\nBut enough about me. You, my friend, are a mighty swimmer. Seek her out in her stone dwelling-place. If I know my heart, she will certainly have a task for you."
msgstr "아니, 분명하진 않아. 어쩔수 없지. 지느러미가 없는 물고기는 무리를 약하게 하지.\n\n난 됐네. 넌 나와 다르게 강한 헤엄치는 자야. 그녀의 집에서 그녀를 찾아주게. 내가 아는 사랑스런 사람은 분명 일을 준비하고 있을거야."

#: 20958740-1-7234
msgctxt "20958740-1-7234"
msgid "I'll talk to her."
msgstr "그녀와 이야기하지."

#: 3952276-1-7226
msgctxt "3952276-1-7226"
msgid "Yes. Servants of the Twilight Queen. My friends and I decipher visions of the future for other votaries of Azura. Unfortunately, something is abducting us one by one.\n\nBring this crystal to Pariah Abbey. Our Rose Mother will tell you the rest."
msgstr "네. 황혼의 여왕을 섬기는 종들이지요. 제 친구들과 저는 아주라의 다른 숭배자들을 위해 미래의 환영을 해독합니다. 불행히도 무언가 저희를 하나씩 하나씩 납치하고 있어요.\n\n이 크리스탈을 파리아 대수도원에 가져 가십시오. 우리의 장미 어머니께서 당신에게 나머지를 알려 드릴 것입니다."

#: 20958740-1-7226
msgctxt "20958740-1-7226"
msgid "Very well. I'll seek out Azura."
msgstr "알았어. 아주라를 찾아보지."

#: 3952276-1-7223
msgctxt "3952276-1-7223"
msgid "Well, that's the rub. Literally. The ancient families of Vvardenfell hid the location of the library and then placed clues to find it at their ancestral tombs.\n\nI need someone to take rubbings of these clues. Will you help me solve this mystery?"
msgstr "조사 방편으로, 문질러 주게. 글자 그대로야. 고대 바덴펠의 대가문이 도서관이 있는 장소에 숨어, 자신들의 조상의 무덤에 단서를 두었어.\n\n단서가 되는 탁본을 떠와 주게. 이 수수께끼를 풀도록 도와주지 않겠나?"

#: 20958740-1-7223
msgctxt "20958740-1-7223"
msgid "All right, I'll go and take a rubbing."
msgstr "좋아, 내가 가서 탁본을 떠오지."

#: 3952276-1-7221
msgctxt "3952276-1-7221"
msgid "Will get Vatola and his soldiers killed! I know the process. Turning in a writ can take hours, maybe even an entire day! I'll leave Naryu a note. She can meet us at the fort.\n\nI'm going. Either come with me or get out of my way."
msgstr "바톨라와 병사들이 살해당할겁니다! 나는 그 과정을 압니다. 영장을 회수하는데 몇 시간이 걸릴 수 있습니다. 나는 나류에게 쪽지를 남길 것이다. 그녀는 요새에서 우리를 만날 수 있습니다.\n\n저는 갑니다. 나와 함께 가거나 아니면 방해말고 꺼져요."

#: 20958740-1-7221
msgctxt "20958740-1-7221"
msgid "All right. I'll help you find the Redoran soldiers."
msgstr "괜찮아요. 레도란 병사를 찾을 수 있도록 도와 줄게요."

#: 3952276-1-7203
msgctxt "3952276-1-7203"
msgid "Alves Droth, the functionary investigating these thefts, believes the thieves have established themselves in Pulk. Go retrieve the stolen taxes and records. This city needs those monies.\n\nAlves can be found here in Vivec, if you need more to go on."
msgstr "알베스 드로스,이 도둑들을 조사하는 수사관이지.그녀는 그 도둑들이 풀크에 거주한다고 믿고있네. 가서 도둑맞은 세금과 기록을 찾아오게. 이 도시에는 그 돈이 필요해.\n\n더 상세한 정보를 원한다면, 여기 비벡에서 알베스를 찾을 수 있네."

#: 20958740-1-7203
msgctxt "20958740-1-7203"
msgid "I'll retrieve your stolen taxes from Pulk."
msgstr "도둑 맞은 세금을 풀크에서 찾아내지."

#: 3952276-1-7202
msgctxt "3952276-1-7202"
msgid "You do understand! And Naryu implied you were as dense as the ash storms coming off Red Mountain. Good to know even the Mother of Blades can be wrong. \n\nVeya's upset, and not just about her brother. She wanted to go with Naryu."
msgstr "이해하는군! 나류는 당신이 레드마운틴에서 불어오는 화산재 폭풍만큼  머리회전이 빡빡하다고 흘려말했는데.. 블레이드의 어머니마저도 틀릴 수도 있다는걸 잘 알게 되었군.\n\n베야가 화가난건, 단지 오빠에 대한 것 뿐만이 아니야. 그녀는 나류와 함께 가고 싶어했어."

#: 20958740-1-7202
msgctxt "20958740-1-7202"
msgid "All right. I'll go talk to Veya."
msgstr "괜찮아. 베야와 대화할게."

#: 3952276-1-7199
msgctxt "3952276-1-7199"
msgid "Travel north and west from Ald'ruhn and seek out the ruins near the coast. Gather whatever relics you can find from the exterior ruins and bring them back to me.\n\nAvoid the interior of the shrine, however. The place is cursed."
msgstr "알드'룬에서 북서쪽으로 가서 해안 근처의 유적을 찾으세요. 외부 유적에서 찾을 수있는 유물을 모아서 다시 가져 오십시오.\n\n그러나 성소의 내부는 피해야합니다. 저주받은 곳이니까요."

#: 20958740-1-7199
msgctxt "20958740-1-7199"
msgid "I'll see what I can find."
msgstr "무엇을 찾을 수 있는지 보지."

#: 3952276-1-7198
msgctxt "3952276-1-7198"
msgid "The ruins lie to the northwest of Ald'ruhn. Travel to the shrine and slay as many of these vampires as you can. They lair deep below ground where we cannot go, but every death you deal weakens the pack.\n\nRetrieve any relics you find and return to me."
msgstr "유적은 알드'룬  북서쪽에 있어요. 성소로 여행하고 가능한 한 많은 뱀파이어를 죽이십시오. 그들은 우리가 갈 수없는 땅 밑으로 깊은 곳까지 숨어 있지만, 당신이 죽인 수 많큼 그들의 무리는 약해질 겁니다.\n\n어떤 것이라도 발견한 모든 유물은 저에게 보내주세요."

#: 20958740-1-7198
msgctxt "20958740-1-7198"
msgid "I'll see what I can find."
msgstr "무엇을 찾을 수 있는지 해보지."

#: 3952276-1-7197
msgctxt "3952276-1-7197"
msgid "The ruins lie far to the north, west of the Forgotten Wastes. I do not know what dangers surround the ancient shrine, so tread carefully.\n\nReturn to me when you've collected a good amount of relics."
msgstr "유적은 잊혀진 황무지 서북쪽에 있습니다. 고대 신전을 둘러싼 위험은 어떤것이 있을지 모르니 조심해서 움직이세요.\n\n충분히 많은 유물을 수집했을 때 저에게 돌아 오십시오."

#: 20958740-1-7197
msgctxt "20958740-1-7197"
msgid "I'll gather the Ebernanit relics and return as soon as I can."
msgstr "에버나니트 유물을 모아서 가능한 한 빨리 돌아오지."

#: 3952276-1-7196
msgctxt "3952276-1-7196"
msgid "Head to the northern coast, west of the Forgotten Wastes, and find the ruins. Clear out as many exiles as you can. There's no hope for them now and they have become a blight on the land. \n\nRecover the relics and bring them to me for safekeeping."
msgstr "북쪽 해안으로 가세요, 잊혀진 황무지 서쪽에 유적이 있어요. 가능한 많은 추방자들을 제거해주세요. 그들에게는 이제 희망은 없고 땅 위에 질병 같은 존재가 되었어요.\n\n유물들을 되찾아 안전하게 내게 가져와 줘요."

#: 20958740-1-7196
msgctxt "20958740-1-7196"
msgid "I'll gather the Ashurnabitashpi relics from the exiles near the ruins."
msgstr "폐허 주변에 있는 추방된 애쉬랜더로부터  아슈나비타쉬피의 유물들을 모아올게."

#: 3952276-1-7195
msgctxt "3952276-1-7195"
msgid "The ruins lie to the north, to the east of West Gash. Go there and put an end to the cult and remove temptation from the House of Troubles. \n\nReturn any relics they removed from the shrine to me for safekeeping."
msgstr "유적은 웨스트가쉬의 동북쪽에 있습니다. 가서 교단의 종지부를 찍고 고난의 집에서 유혹을 제거해주세요.\n\n보관을 위해 그들이 신전에서 가져간 유물들을 저에게 돌려주십시오."

#: 20958740-1-7195
msgctxt "20958740-1-7195"
msgid "I'll gather the Maelkashishi relics from the cultists near the ruins."
msgstr "유적 근처의 이교도들에게서 마엘카시시 유물을 모아올게."

#: 3952276-1-7194
msgctxt "3952276-1-7194"
msgid "To the south, between here and Balmora. Slay the brigands and recover any relics they may have stolen.\n\nBring the relics back to me and the Urshilaku will keep them safe for the day when Daedric worship returns to the fore."
msgstr "남쪽, 여기와 발모라 사이에 있습니다. 도적들을 죽이고 도난당한 유물을 회수하세요.\n\n유물을 제게 가져 오면 우르실라쿠는 데이드라 예배가 복원될 날까지 그것들을 안전하게 지켜줄 겁니다."

#: 20958740-1-7194
msgctxt "20958740-1-7194"
msgid "I'll gather the Assarnatamat relics from the brigands near the ruins."
msgstr "유적 근처의 도적들에게서 유물들을 모아올게."

#: 3952276-1-7193
msgctxt "3952276-1-7193"
msgid "Head along the coast, to the ruins of Yasammidan that overlooks the sea. It was once a shrine to Mehrunes Dagon. Find any relics you can and bring them to me.\n\nHistory fades if measures aren't taken."
msgstr "해안가를 따라 가면 바다가 내려다 보이는 야사미단 유적지가 나옵니다. 한때는 메이룬스 데이건을 모시던 신전이었습니다. 가능한 모든 유물을 찾아 제게 가져오세요.\n\n조치를 취하지 않으면 역사는 사라질 겁니다."

#: 20958740-1-7193
msgctxt "20958740-1-7193"
msgid "I'll gather whatever relics I can find at the ruins of Yasammidan."
msgstr "야사미단의 폐허에서 찾을 수있는 유물이라면 뭐든 수집하지."

#: 3952276-1-7192
msgctxt "3952276-1-7192"
msgid "That gap in the model—that's where we'll find the lost Library of Andule! Once you go and locate the exact spot, we can start examining the records related to our earliest Velothi settlers.\n\nWhat do you say? Ready for one more adventure?"
msgstr "모형의 틈. 그게 잊혀진 안둘의 도서관이 발견될 장소야! 가서 구체적인 장소를 발견한다면, 가장 오래된 벨로시 정착민에 관한 기록 조사를 시작할 수 있어.\n\n어때? 한번 더 모험할 준비는 되었나?"

#: 20958740-1-7192
msgctxt "20958740-1-7192"
msgid "All right. I'll go to the location indicated on the model and see what I can find."
msgstr "알았어. 모형이 나타내는 장소로 가서 찾아보지."

#: 3952276-1-7191
msgctxt "3952276-1-7191"
msgid "I'll return to Sadrith Mora and continue my studies. Talk to Eoki. Bury myself in a good novel. \n\nCome and visit. It would be great to just sit and talk for a while, as friends. I still owe you that cup of tea, right?"
msgstr "나는 사드리스 모라로 돌아가서 연구를 계속할거야. 에오키에게 말해줘. 좋은 소설에 파묻힐 거야.\n나중에 한번 와줘. 친구로서 앉아 잠시 이야기를 나누는 것은 좋을거야. 나는 아직 네게 차 한잔을 빚지고 있지, 그렇지?"

#: 20958740-1-7191
msgctxt "20958740-1-7191"
msgid "All right. I'll try to drop by."
msgstr "알았어. 들르지."

#: 3952276-1-7189
msgctxt "3952276-1-7189"
msgid "I suspect slavers were involved. Which means they had help here in town. I find that unacceptable.\n\nDiscover who doused the lamp fire. They'll lead us to the slavers. Question Delms, who was on duty that night. He's in the lighthouse."
msgstr "내 생각엔 노예들이 연관된 것 같아. 그 말은 즉 이 마을 사람들의 도움이 있었단 소리겠지. 그건 용납할수 없어.\n\n누가 램프의 불을 껐는지 알아내야 해. 그들이 우리를 빈민가로 안내할거야. 델름즈에게 물어봐, 그날 밤 근무중이었으니까. 그는 등대에 있어."

#: 20958740-1-7189
msgctxt "20958740-1-7189"
msgid "I'll talk to the lighthouse guard."
msgstr "등대 경비병과 이야기해볼께."

#: 3952276-1-7188
msgctxt "3952276-1-7188"
msgid "That may be an oversimplification, but I suppose your statement is accurate.\n\nI walk a narrow path between House Councilor and loving father. Unfortunately, the former often supersedes the latter. That's why I want to speak to Veya again."
msgstr "그건 단순하지만 정확한 진술이군.\n\n나는 가문의 평의원과 사랑받는 아버지 사이의 좁은 길을 걷고 있다네. 불행히도, 전자는 종종 후자를 대체할 때가 있지. 베야와 다시 이야기하고 싶네."

#: 20958740-1-7188
msgctxt "20958740-1-7188"
msgid "I'll try to arrange a meeting as soon as I can."
msgstr "가능한 한 빨리 만남을 준비하지."

#: 3952276-1-7187
msgctxt "3952276-1-7187"
msgid "Head to Sulipund Grange, gather some relic pieces, and try to take care of the Hunger that's protecting the area.\n\nTirvina Avani should be in the city with more information. Nervous little thing. She'll have your pay once you're done with the task."
msgstr "수리펀드 번식장에서 유물을 모으고, 그걸 지키고 있는 헝거를 해치워줘.\n\n마을에 있는 티르비나 아바니가 정보를 더 알고 있을거야. 조금 신경질적이지만. 일이 끝나면, 그녀가 보수를 줄거야."

#: 20958740-1-7187
msgctxt "20958740-1-7187"
msgid "I'll get right to it."
msgstr "해보지."

#: 3952276-1-7185
msgctxt "3952276-1-7185"
msgid "Head over to his tower and see what's going on. You've also been asked to collect any research notes you may find for the apprentice to study later.\n\nVaram can fill you in on the details. She'll also have your pay if you manage to complete the job."
msgstr "그의 탑으로 가서 뭐가 일어났는지 봐줬으면 해. 그리고 나중에 견습생이 연구가 가능하도록 연구 쪽지를 발견한다면 모아와달라고 부탁받았어.\n\n상세한건 바람이 알려줄거야. 일이 잘 끝나면, 그녀가 보수도 줄거야."

#: 20958740-1-7185
msgctxt "20958740-1-7185"
msgid "I'll get right to it."
msgstr "당장 시작하지."

#: 3952276-1-7184
msgctxt "3952276-1-7184"
msgid "I need you to collect Dwemer parts and tools from the ruins of Nchuleft. The Zainab tribe used to loot it for items to trade. \n\nDredase-Hlarar can tell you more. Give the items to him once you're done."
msgstr "느슈레프트 유적에 가서 드웨머 부품과 도구들을 구해와.  자이납 부족은 그걸로 물건 거래를 하니까.\n\n드레다스 흐랄라가 더 이야기 해 줄 거야. 일을 다 하면 그에게 물건을 줘."

#: 20958740-1-7184
msgctxt "20958740-1-7184"
msgid "I'll head to Nchuleft."
msgstr "느슈레프트로 갈게."

#: 3952276-1-7183
msgctxt "3952276-1-7183"
msgid "This may surprise you, but the higher I climb and the more powerful I become, the lonelier it gets.\n\nA true Telvanni life always involves some seclusion, but I value our friendship—and Eoki's affection. I'd hate to lose either of you."
msgstr "알고 있어. 놀랄지도 모르겠지만, 승진해서 힘을 얻으면 얻을수록 고독하게 되어가지.\n\n진정한 텔바니로서 살아가는건 고독이 따르지만, 우리들의 우정과... 에오키의 기분은 소중히 하고 싶어. 어느쪽도 잃고 싶지 않아."

#: 20958740-1-7183
msgctxt "20958740-1-7183"
msgid "I understand. I'll stop by when I can."
msgstr "알았어. 준비가 되면 들르지."

#: 3952276-1-7182
msgctxt "3952276-1-7182"
msgid "We recently tracked the kagouti pack east, to the other side of Red Mountain. Pick off the members of its pack and eventually King Razor-Tusk will show its fearsome visage.\n\nJust be wary, for the smell of blood will drive it into a frenzy."
msgstr "최근에 동쪽 레드마운틴의 반대편에서 카구티 무리를 추적했었네. 그것의 무리들을 떼어내면 결국 면도날 어금니왕은 그 무시무시한 모습을 보여줄 거야.\n\n피 냄새를 맡으면 흥분상태에 빠지기 때문에 조심하게."

#: 20958740-1-7182
msgctxt "20958740-1-7182"
msgid "I'll hunt down King Razor-Tusk."
msgstr "면도날 어금니왕을 사냥하지."

#: 3952276-1-7181
msgctxt "3952276-1-7181"
msgid "Head toward the camp near Nchuleftingth and search for signs of Old Stomper's attacks. A good tracker can follow the blood trail back to the creature's nest.\n\nJust be wary. Old Stomper has survived these many seasons by being ferocious and cruel."
msgstr "느슈레프팅스 근처의 캠프로 가서 늙은 발구르기의 공격 흔적을 찾게. 유능한 추적자는 그 핏자국을 따라 포식자의 둥지를 찾을 수 있지.\n\n조심해야하네. 늙은 발구르기는 사나운 잔인함으로 여러 계절을 살아 남았으니."

#: 20958740-1-7181
msgctxt "20958740-1-7181"
msgid "I'll hunt down Old Stomper."
msgstr "늙은 발구르기를 사냥할게."

#: 3952276-1-7180
msgctxt "3952276-1-7180"
msgid "East of our village, hiding among the mounds of ash. If you disturb the mounds, you should draw it out—provided it doesn't ambush you first.\n\nOnce the dire ash beetle appears, your skill will determine the outcome of the encounter."
msgstr "우리 마을의 동쪽, 재 더미 사이에 숨어있지.만약 자네가 잿더미를 망가트리면, 꺼낼 수 있을거야.자네가 먼저 매복하지 않는다면 말이지.\n\n일단 끔찍한 재의 딱정벌레가 나타나면, 자네의 기술이 만남의 결과를 결정할 것이네."

#: 20958740-1-7180
msgctxt "20958740-1-7180"
msgid "I'll hunt down Ash-Eater."
msgstr "애쉬 이터를 사냥하지.."

#: 3952276-1-7179
msgctxt "3952276-1-7179"
msgid "We call such creatures Mother Jagged-Claw, a name awarded to the largest, most aggressive matriarch to crawl from the churning sea.\n\nIf you want to attract the mother mudcrab's attention, disturb the mud piles where she lays her eggs."
msgstr "우린 그 생물을 들쭉날쭉한 발톱 어미 라고 부른다네, 거친 바다에서 살아남은 가장 크고 공격적인 놈들에게 붙여지는 이름이지.\n\n만약 네가 발톱어미의 주의를 끌고 싶다면, 그녀가 알을 낳는 진흙 더미를 파해치게."

#: 20958740-1-7179
msgctxt "20958740-1-7179"
msgid "I'll hunt down Mother Jagged-Claw."
msgstr "들쭉날쭉한 발톱 어미를 사냥할게."

#: 3952276-1-7178
msgctxt "3952276-1-7178"
msgid "Check the fetcherfly nests northwest of our camp near Nchuleftingth. Disturb the nests and eventually Writhing Sveeth will appear to protect them. Just be careful not to take on too many of the pests at once. They like to swarm."
msgstr "느슈레프팅스 근처에있는 우리 캠프의 북서쪽에있는 둥지를 확인하게. 둥지를 혼란스럽게하면 결국 몸부림치는 스베스가 둥지를 보호하기 위해 나타날게야. 한 번에 너무 많은 해충을 자극하지 않도록 조심하게. 그 것들은 군집하길 즐기네."

#: 20958740-1-7178
msgctxt "20958740-1-7178"
msgid "I'll hunt down Writhing Sveeth."
msgstr "몸부림치는 스베스를 사냥하지."

#: 3952276-1-7177
#, fuzzy
msgctxt "3952276-1-7177"
msgid "We call it Tarra-Suj, which means ""powerful hunter"" in my people's language. Our camp near Nchuleftingth suffers as the creature becomes ever more bold.\n\nKill common nix-hounds and Tarra-Suj will appear. Try to fare better than my hunters, Outlander."
msgstr "우리들은 자신들의 말로 \"\"강력한 사냥꾼\"\"을 의미하는 타라 수즈라 부르고 있지. 그녀석은 더욱 대담해졌어. 느슈레프팅스 근처의 야영지가 피해를 입었어.\n\n닉스-하운드를 죽이면 타라 수즈가 나타날거야. 내 사냥꾼보다도 잘 해주게."

#: 20958740-1-7177
msgctxt "20958740-1-7177"
msgid "I'll hunt down Tarra-Suj."
msgstr "타라 수즈를 사냥하지."

#: 3952276-1-7176
msgctxt "3952276-1-7176"
msgid "Great Zexxin has been spotted to the northeast of the Erabenimsun camp near Nchuleftingth. Nix-ox and other creatures gather near the yellow rocks and pools in the area. Search for signs of Great Zexxin's passing and follow the tracks to your quarry."
msgstr "위대한 젝신은 누슈레프팅스 근처의 에라베님선 캠프의 북동쪽에서 발견되었네. 닉스 옥스와 다른 생물들이 이 지역의 노란 바위와 풀 근처에 모이지. 위대한 젝신의 이동 흔적을 찾아서 사냥감을 찾게."

#: 20958740-1-7176
msgctxt "20958740-1-7176"
msgid "I'll take on this hunt."
msgstr "이 사냥을 할께."

#: 3952276-1-7175
msgctxt "3952276-1-7175"
msgid "Strange, I know. She's enthralled several sailors with a song enchantment, and now no one can get close to the wreck. Valga Celatus can tell you more. She posted the job and is currently in Vivec City.\n\nHead over to her and see what you can do."
msgstr "이상하지, 나도 알아. 그것들이 선원들을 노래로 꼬셔서 이제 아무도 난파선 근처에 가고 싶어하지 않아. 발가 셀라터스가 더 말해줄거야. 그녀가 의뢰인인데 지금 비벡 시티에 있어.\n\n그녀에게 가서 이야기해 봐."

#: 20958740-1-7175
msgctxt "20958740-1-7175"
msgid "I'll look into it."
msgstr "조사해볼게."

#: 3952276-1-7174
msgctxt "3952276-1-7174"
msgid "Clavicus Vile distracted me, weakened me … all to locate the Clockwork City. Perhaps we require a Daedra … to fight a Daedra.\n\nAzura's champion, Seryn … in Archcanon's office. Seek guidance from her patron. But hurry, my time grows short …."
msgstr "클라비쿠스 바일이 나를 주위를 분산시킨 뒤 나를 약화시켰다 ... 이 모든게 클락워크 시티를 찾기 위해서였지. 어쩌면 우린 데이드라와 싸울 ... 또 다른 데이드라가 필요하겠어.\n\n아주라의 용사, 세린이 ... 아크캐논의 집무실에 있다. 그녀의 수호자, 아주라로부터 어떻게 할지 들어봐. 서두르게, 내가 힘을 가진 시간이 점점 짧아지고 있네....."

#: 20958740-1-7174
msgctxt "20958740-1-7174"
msgid "I'll find Seryn and see if Azura can help us."
msgstr "세린을 찾아 아주라께서 우리를 도울 수 있는지 알아보도록 하겠습니다."

#: 3952276-1-7173
msgctxt "3952276-1-7173"
msgid "Kill them. Again. They seem to think they're still in some old battle, their last I'd wager, and they attack anyone who approaches.\n\nAndromo may know more. He's been studying the tomb for some time now."
msgstr "다시 한번 더 죽여. 그들은 아직 옛 전투의 한창이라 생각하는 듯 해. 분명 마지막 싸움이겠지. 그래서 다가오는 상대를 공격하지.\n\n안드로모라면 더 알고 있을거야. 꽤 오랜 시간동안 저 무덤에서 연구하고 있어."

#: 20958740-1-7173
msgctxt "20958740-1-7173"
msgid "I'll handle it."
msgstr "해볼께."

#: 3952276-1-7172
msgctxt "3952276-1-7172"
msgid "It allows one to archive memories for future generations. I hope to do this for my children, who have grown estranged.\n\nInvoke my stone at the locations I've marked on your map and the memories I wish to archive will manifest."
msgstr "설명해주지. 기억석은 다음 세대를 위해서 기억을 보관하는 돌이지. 이걸 사이가 안좋아진 아이들을 위해 쓰고 싶어.\n\n내가 지도에 표식을 한 장소에서 돌을 사용하면, 보관하고 싶은 기억이 나타날거야."

#: 20958740-1-7172
msgctxt "20958740-1-7172"
msgid "All right, I'll use your memory stone as requested."
msgstr "알았어, 말한대로 기억석을 사용하지."

#: 3952276-1-7171
msgctxt "3952276-1-7171"
msgid "If only there was a way to give Lord Vivec some energy—wait, that's it! A Blessing Stone! Find the Overseer and retrieve another stone from the construction site.\n\nOh please, hurry! I've never seen Lord Vivec in such a desperate state!"
msgstr "비벡 님께 에너지를 조금이라도 드리는 방법이 뭐가 있을까 .. 잠깐, 그래 그거야! 축복의 돌! 감독관을 찾아 축복의 돌을 가져와 주게.\n\n서둘러주게! 비벡 님이 이렇게 절망적인 상황은 처음이야."

#: 20958740-1-7171
msgctxt "20958740-1-7171"
msgid "I'll talk to the Overseer and get another Blessing Stone."
msgstr "감독관과 이야기해서 축볼의 돌을 가져오지."

#: 3952276-1-7170
msgctxt "3952276-1-7170"
msgid "No, she has not. All to the good, I guess. A finless fish weakens the shoal.\n\nBut enough about me. You, my friend, are a mighty swimmer. Seek her out in her stone dwelling-place. If I know my heart, she will certainly have a task for you."
msgstr "아니, 분명하진 않아. 어쩔수 없지. 지느러미가 없는 물고기는 무리를 약하게 하지.\n\n난 됐네. 넌 나와 다르게 강한 헤엄치는 자야. 그녀의 집에서 그녀를 찾아주게. 내가 아는 사랑스런 사람은 분명 일을 준비하고 있을거야."

#: 20958740-1-7170
msgctxt "20958740-1-7170"
msgid "All right, I'll talk to her."
msgstr "알았어, 얘기해보지."

#: 3952276-1-7169
msgctxt "3952276-1-7169"
msgid "Eventually, but we need to be cautious. If Chodala is as respected as you say, attacking him would start a war we can't afford to partake in.\n\nGo to Ald'ruhn and talk to his sister, Seryn. I don't trust her either, but she worked with you before."
msgstr "최종적으로 우리는  조심해야하네. 만약 초달라가 당신이 말했던 바와 같다면 , 그를 공격하는 행위가 우리가 참여할 여력이없는 전쟁을 발발 시킬 수도 있다네.\n알드'룬에게 가서 그의 여동생인 세린과 이야기해보게. 나는 그녀를 믿지 않지만 전에 자네와 함께 일했던 적이 있지."

#: 20958740-1-7169
msgctxt "20958740-1-7169"
msgid "I'll go talk to Seryn."
msgstr "세린과 이야기 해볼께."

#: 3952276-1-7167
msgctxt "3952276-1-7167"
msgid "It's just a feeling. That relic had a … I don't know, a draw to it. Like it wanted me to bring it here. It sounds crazy, but her brother sought me out. \n\nHe seemed convinced it was the cause and where it came from was key to where she was heading."
msgstr "그저 그런 느낌이 들어. 그 유물에는.. 잘 모르겠지만, 끌렸어. 마치 여기 가져와달라는 것처럼. 이상하다고 생각할지도 모르겠지만, 그녀의 오빠가 날 찾아주었지.\n\n그는 원인이 그 유물이고, 그게 있었던 장소는 그녀가 향해가는 장소의 단서라 확신하고 있는듯 해."

#: 20958740-1-7167
msgctxt "20958740-1-7167"
msgid "Maybe I'll head north. See if I can find them."
msgstr "북쪽으로 향하지. 찾을수 있을지도 몰라."

#: 3952276-1-7166
msgctxt "3952276-1-7166"
msgid "I should have listened. Before I knew, my Nevena was gone. Something changed in her eyes. Made my blood run cold. I never even saw the knife.\n\nManaged to stop the bleeding, but I'm not going anywhere soon. I've lost her. Maybe for good."
msgstr "그녀의 말을 들었어야 했어. 정신을 차리자 네베나는 없었지. 눈 안의 뭔가가 바뀌었어. 오싹했지. 칼을 볼수조차 없었어.\n\n어떻게든 유혈사태는 막고 싶지만, 잠시동안은 어느곳에도 갈 생각은 없어. 난 그녀를 잃었어. 아마도 영원히."

#: 20958740-1-7166
msgctxt "20958740-1-7166"
msgid "I'll look for Nevena."
msgstr "네베나를 찾지."

#: 3952276-1-7159
msgctxt "3952276-1-7159"
msgid "Upsets in planar demarcation are remarkably complex. Study must be free from distraction. An impossibility while constructs continuously spill from the rift.\n\nWe must find their source and shut it down."
msgstr "차원의 경계의 문제들은 현저하게 복잡하지. 산만한 환경으로 연구가 방해받으면 안돼. 균열에서 기계들이 계속 쏟아져 나오는 동안에는 불가능할거야.\n\n우리는 그것들의 출처를 찾아내어 정지시켜야만 해."

#: 20958740-1-7159
msgctxt "20958740-1-7159"
msgid "Understood. Where do we begin?"
msgstr "알았어. 어디서 시작하면 되지?"

#: 3952276-1-7158
msgctxt "3952276-1-7158"
msgid "You see right through me, Outlander. I have more worries than a kwama queen has eggs.\n\nI'm talking about Chodala's sister. Seryn claims to want to help, to want peace, but I don't trust her. Seek out Barilzar, but be wary of the Ashlander's sister."
msgstr "잘 알고 있군. 크와마 여왕이 낳는 알의 수에 대한 것보다도 더 걱정이 있어.\n\n문제가 있는건 초달라의 여동생이지. 세린은 평화를 바라고 또 도움을 받자고 주장하고 있지. 하지만, 난 저 여자를 신용하지 않아. 바릴자르를 찾게. 하지만, 애쉬랜더의 여동생은 조심하게."

#: 20958740-1-7158
msgctxt "20958740-1-7158"
msgid "I'll return to Barilzar's tower and see if he knows how we can circumvent Chodala's staff."
msgstr "바릴자르의 탑으로 돌아가서, 초달라의 지팡이를 무력하게 할 방법을 찾아볼께."

#: 3952276-1-7149
msgctxt "3952276-1-7149"
msgid "You should speak to Councilor Eris. He's opened the kinhouse to interview potential recruits. Freelancers, as it were.\n\nIf you're interested, go speak to the councilor. The longer Veya remains missing, the more distressed Councilor Eris becomes."
msgstr "정보를 더 얻고 싶다면 에리스 평의원과 이야기해보게. 가문의 저택을 개방하고 신병이 되고 싶어 하는 자들을 대상으로 면접을 보고 있을 걸세. 뭐 일종의, 프리랜서들을 찾는 거겠지.\n\n관심이 있다면 평의원과 이야기해보게. 베야가 실종된 시간이 길어질수록, 에리스 평의원의 고통도 더욱 커질테니."

#: 20958740-1-7149
msgctxt "20958740-1-7149"
msgid "I'll speak to Councilor Eris."
msgstr "에리스 평의원과 이야기 해봐야겠어."

#: 3952276-1-7148
msgctxt "3952276-1-7148"
msgid "The Heart of Lorkhan. As if it even exists.\n\nThe irony is that this ruin really does contain an item of power. A Dwemer relic called a Bthark Prism. If you help me rescue my aides, retrieve my rod, and obtain this prism, I'd happily compensate you."
msgstr "로칸의 심장이다. 존재한다고는 생각하지 않지만.\n\n하지만 아이러니하게도 이 유적에는 진정한 힘이 잠들어 있지. 브사크 프리즘이라는 드웨머 유물이야. 내 조수들을 도와 지팡이를 회수해서 프리즘을 얻도록 도와준다면, 기꺼이 보수를 지불하지."

#: 20958740-1-7148
msgctxt "20958740-1-7148"
msgid "All right, I'll help you save your compatriots and find this prism."
msgstr "알았어. 동료들을 도와 프리즘을 찾지."

#: 3952276-1-7145
msgctxt "3952276-1-7145"
msgid "Unfortunately, yes.\n\nI wonder if we might aid each other? Despite my missteps, I do know a great deal about Ashlander culture. I could help you earn their favor. In return, you could find out if they know anything about my family's tomb."
msgstr "불행하게도 그렇지.\n\n여긴 서로 돕지 않는건가? 판단은 잘못하였지만, 애쉬랜더의 문화는 꽤 잘 알고 있지. 그들이 호의를 느낄수 있도록 도와줄수 있어. 그 대신, 그들이 내 일가의 무덤에 대해 알고 있는걸 밝혀주게."

#: 20958740-1-7145
msgctxt "20958740-1-7145"
msgid "That sounds fair."
msgstr "좋아."

#: 3952276-1-7142
msgctxt "3952276-1-7142"
msgid "Revus …. I want you to find that scrawny little wizard and tell him the bill's come due. He wants to help? Well, now's the horking time.\n\nIf he doesn't fix this, we'll sic the Redoran on him. He doesn't want that. Believe me."
msgstr "리브스인가.. 저 비쩍마른 마법사를 찾아내서, 지불 기한이라고 전달해주게. 도와주고 싶다고? 지금 이외엔 없어.\n\n녀석이 이 건을 해결하지 않으면, 레도란 가문에게 습격당할거야. 그건 녀석도 원하지 않겠지. 분명해."

#: 20958740-1-7142
msgctxt "20958740-1-7142"
msgid "I'll talk to him. He might have a way to solve this missing queen problem."
msgstr "그와 말해볼께. 사라진 여왕의 문제를 해결할수 있을지도 몰라."

#: 3952276-1-7140
msgctxt "3952276-1-7140"
msgid "You will help? Oh, bless you!\n\nThis one planted his crops in a cavern nearby. Zainsipilu. Please, retrieve my notes and poison the water. Without proper irrigation, the plants will wither. It pains me to kill them, but these bandits must not prosper!"
msgstr "도와줄거야? 고마워!\n\n이 몸은 근처 자인시필루라는 동굴에서 작물을 키운다오. 제발, 내 쪽지를 되찾아 주고 물에 독을 풀어주시오.  적절히 물을 주지 않으면 작물은 시들 것이오. 내 작물을 죽이는 짓은 고통스럽지만, 도적들이 이득을 봐선 안되오!"

#: 20958740-1-7140
msgctxt "20958740-1-7140"
msgid "I'll collect these notes and poison the crops for you."
msgstr "쪽지를 모으고 작물에 독을 풀어 놓도록 하지."

#: 3952276-1-7139
msgctxt "3952276-1-7139"
msgid "Something drains my energy. Find Archcanon Tarvus in his office and ask if he gleaned anything useful from the ritual. If not, I know his earlier research indicated new avenues to investigate.\n\nGo where he tells you and learn what you can."
msgstr "무언가가 내 힘을 빠져나가게 하고 있다. 아크캐논 타브스의 집무실로 가서 그에게 의식으로부터 무언가 쓸만 한 것을 보았는지 물어보아라. 성과가 없다면 그의 예전 연구를 살펴서 조사해 볼 새로운 방안을 얻을 수 있을 것이다.\n\n그가 지시하는 곳으로 가서 알아낼 수 있는 만큼 알아 오라."

#: 20958740-1-7139
msgctxt "20958740-1-7139"
msgid "I'll talk to Archcanon Tarvus."
msgstr "아크캐논 타브스와 이야기해보지."

#: 3952276-1-7133
msgctxt "3952276-1-7133"
msgid "If you're offering? I suspect Ashlanders are behind the disappearances, but I don't have the numbers to chase them off. \n\nIf you can sneak into their camp near Molag Mar and find me proof of their involvement, I could finally get some reinforcements."
msgstr "네가 해준다면? 애쉬랜더가 실종의 배후에 있다고 노려보고는 있지만, 내쫓을수 있는 사람이 없어.\n\n모라그 마르 근처에 있는 그들의 야영지에 숨어들어가, 관련된 증거를 찾아준다면 원군을 부를께."

#: 20958740-1-7133
msgctxt "20958740-1-7133"
msgid "I'll see what I can find."
msgstr "가능한걸 해볼께."

#: 3952276-1-7132
msgctxt "3952276-1-7132"
msgid "Drovos managed to create a royal queen egg. If the egg hatches, our native kwama will be wiped out. He's gone mad, sera, and all of Vvardenfell may pay the price.\n\nI need you to destroy this egg, wipe out the scribs-in-waiting, and deal with Drovos."
msgstr "드로보스는 여왕의 알을 만들어냈지. 알이 부화하면 자연상태의 크와마는 제거되지. 그는 미쳤어. 그리고 댓가를 치르는건 바덴펠 전체야.\n\n넌 이 알을 부수고, 스크립을 토벌하고 드로보스를 정리해줘야겠어."

#: 20958740-1-7132
msgctxt "20958740-1-7132"
msgid "All right, I'll help you contain this new breed of kwama."
msgstr "알았어, 새 품종의 크와마를 막도록 하지."

#: 3952276-1-7124
msgctxt "3952276-1-7124"
msgid "Trapped? No! Don't be absurd. It's not as if they're itching to leave.\n\nLook, House Redoran will sort this out. Speak to Foreman Lathdar if you have other questions. He's just over there, by the mine entrance. I have other matters to attend to."
msgstr "갇혔다고? 아니야! 바보같은 소리하지 말게. 밖에 나가고 싶은것도 아닌데.\n\n알겠나, 이것에 관해서는 레도란 가문이 대처하지. 다른 질문이 있다면 라스다르 작업반장과 이야기하게. 그라면 저쪽 광산 입구에 있지. 난 달리 할게 있어."

#: 20958740-1-7124
msgctxt "20958740-1-7124"
msgid "I think I will talk to Foreman Lathdar."
msgstr "라스다르 작업반장과 이야기하지."

#: 3952276-1-7116
msgctxt "3952276-1-7116"
msgid "Just get rid of the nix-ox and collect some mushroom samples. Easy. And don't bother asking me what he's up to—Telvanni wizard nonsense of some sort.\n\nHead to the caldera and deal with it. Felder's in the city if you need more information."
msgstr "닉스-옥스를 처리하고 버섯 견본을 모아와줘. 간단해. 그가 뭘 하려는지는 나한테 묻지 말아줘. 텔바니 마법사의 허튼 짓거리니까.\n\n칼데라로 가서 정리해줘. 더 정보가 필요하다면 펠더는 마을에 있을거야."

#: 20958740-1-7116
msgctxt "20958740-1-7116"
msgid "I'll handle it."
msgstr "해보지."

#: 3952276-1-7115
msgctxt "3952276-1-7115"
msgid "The cretin's saying I'm not a mage, but I am! I just happen to love alchemy.\n\nHe must think there's a lot of coin to be made here. The fool. If I get my hands on him I'll …. Sorry, Dark Elf temper. It's just that this business is my life."
msgstr "저 바보는 내가 마법사가 아니라고 말하지만, 난 마법사야! 어쩌다가 연금술을 좋아하게 된것뿐이라고.\n\n녀석은 분명 여기서 많은 돈을 벌어들이고 있다고 생각할거야. 바보지. 녀석에게 따끔한 맛을 보여주려면... 미안해, 다크 엘프의 천성이 나와버렸네. 하지만 정말로, 이 일은 내 모든 것이야."

#: 20958740-1-7115
msgctxt "20958740-1-7115"
msgid "Maybe I could talk to him. Perhaps it's all a misunderstanding."
msgstr "그와 이야기해보지. 오해하고 있을지도 몰라."

#: 3952276-1-7114
msgctxt "3952276-1-7114"
msgid "You just need to help reset the balance. Head to the mine and kill as many kwama as you can. Don't forget to off the queen's new sweetheart as well.\n\nSalvi's in Vivec City if you have any other questions. Talk to him about payment when you're done."
msgstr "생태계를 회복시키도록 도움을 줘. 광산에 가서 가능한 많은 크와마를 죽이는거야. 여왕의 새로운 짝을 쓰러뜨리는것도 잊지 말아줘.\n\n다른 질문이 있다면, 비벡 시티에 있는 살비에게 물어봐. 일이 끝나면 보수는 그가 줄거야."

#: 20958740-1-7114
msgctxt "20958740-1-7114"
msgid "I'll get right to it."
msgstr "해볼께."

#: 3952276-1-7113
msgctxt "3952276-1-7113"
msgid "We're to cleanse a malicious presence on lands recently acquired by our employer. I know very little about the area other than the Ashlanders think it's cursed.\n\nWhatever the presence is, it likely won't sit idle while we exorcize it. Hence, you."
msgstr "우리들은 최근 고용주가 얻은 땅에서 사악한 존재를 정화하기로 되어 있지. 애쉬랜더가 저주받았다고 생각하는것 이외에는 그 땅에 대해서는 거의 몰라.\n무엇이 있든간에 정화할 동안에 가만히 있지는 않겠지. 그래서 부탁하는거네."

#: 20958740-1-7113
msgctxt "20958740-1-7113"
msgid "I'll do it."
msgstr "맡겨줘."

#: 3952276-1-7112
msgctxt "3952276-1-7112"
msgid "So you'll help? Excellent.\n\nI need evidence—testimony. Many of the marshal's prisoners are toiling on plantations outside Suran. Talk to them. Gather some proof of Hlaren's corruption, then meet me at Ules Manor."
msgstr "그래서 도와주겠다고? 완벽하군.\n\n난 증언과 증거가 필요하네. 많은 지휘관의 죄수들이 수란 밖의 농원에서 노역을 하고있지. 그들과 대화해보게. 흘라렌의 부패에 대한 증거를 모으고, 울레스 저택에서 나와 만나세."

#: 20958740-1-7112
msgctxt "20958740-1-7112"
msgid "I'll gather any evidence I can find."
msgstr "내가 찾을 수있는 증거를 모을거야."

#: 3952276-1-7111
#, fuzzy
msgctxt "3952276-1-7111"
msgid "Indirectly. My Sun-in-Shadow leaves nothing to chance. She must climb to a higher branch on the Telvanni tree—one she calls ""retainer."" Once she claims this title, she will set me free.\n\nSo, I plant myself like a sapling and wait."
msgstr "간접적으로는. 그림자-속의-태양은 도박을 하지 않을거야. 텔바니 가문보다 높게 올라가진 않아. \"\"신입\"\"이라 했던가.\n그 지위까지 오른다면 날 해방시켜 줄거야.\n\n그래서 나는, 묘목과 같이 뿌리를 내리고 그 시간을 기다리지."

#: 20958740-1-7111
msgctxt "20958740-1-7111"
msgid "I'll pay her a visit when I can."
msgstr "갈수 있다면 들르지."

#: 3952276-1-7110
msgctxt "3952276-1-7110"
msgid "Not yet, no. Like I said, even the smallest mistake could spell disaster. It's still too early.\n\nI can't say more—not here, anyway. Too many listening ears. Meet me in my new quarters, all right? I have a plan that might speed things along."
msgstr "아니, 아직이야. 아무리 작은 실패라도 대참사로 이어질 수 있어. 아직 너무 일러.\n\n이 이상은 말할수 없어. 여기서는 말이지. 너무 많은 귀가 열려있어. 나의 새로운 방에서 만나자. 계획이 있어. 잘 된다면 진전이 빨라질거야."

#: 20958740-1-7110
msgctxt "20958740-1-7110"
msgid "I'll come by when I can."
msgstr "갈수 있다면 들르지."

#: 3952276-1-7089
msgctxt "3952276-1-7089"
msgid "I find that people lead much happier lives when they don't trouble themselves with details.\n\nNow, Vvardenfell is littered with Daedric shrines. Seven of these shrines contain powerful magicked stones. You must find these stones and bring them to me."
msgstr "세세한 걸로 고민하지 않는 게 꽤 행복한 인생을 보내는 방식이겠지.\n\n지금 바덴펠에는 데이드라 사당이 몇개 있고, 그 중 7개의 사당은 강력한 마법의 돌이 있지. 그 돌을 찾아서 여기로 가져와줘."

#: 20958740-1-7089
msgctxt "20958740-1-7089"
msgid "All right. I'll keep an eye out for these stones."
msgstr "알았어. 그 돌을 찾지."

#: 3952276-0-7375
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7375"
msgid """Do you hunger for knowledge? The Mages Guild seeks only the most talented, smartest, and skilled for its ranks.\n\nDo you have what it takes? Seek out Curinure at the Vivec City Guildhall in St. Delyn's Canton."""
msgstr "\"\"지식에 굶주려 있나? 메이지 길드가 원하는 것은 최고의 재능, 지능, 능력을 가지는 것 뿐이다.\n\n필요한 것을 가지고 있다면, 비벡 시티, 성 델린 캔턴의 길드홀에 있는 쿠리누어에게 갈 것\"\""

#: 20958740-0-7375
msgctxt "20958740-0-7375"
msgid "I should find Curinure at the Mages Guild."
msgstr "메이지 길드에서 쿠리누어를 찾기."

#: 205344756-0-7375
msgctxt "205344756-0-7375"
msgid "I found a handbill that talks about the Mages Guild."
msgstr "메이지 길드에 대한 전단지를 찾았어."

#: 3952276-0-7374
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7374"
msgid """Ready for adventure? The Fighters Guild is looking for strong hearts and stout arms to combat the Daedric threat.\n\nSeek out Aicessar in St. Delyn's Canton today!"""
msgstr "\"\"모험할 준비는 되었나? 전사 길드는 데이드라의 위협에 맞서싸울 용감한 마음과 강인한 육체를 가진 자를 구하고 있다.\n\n지금 바로 성 델린 캔턴에서 아이세사르를 찾을 것!\"\""

#: 20958740-0-7374
msgctxt "20958740-0-7374"
msgid "I should find Aicessar at the Fighters Guild."
msgstr "전사 길드의 아이세사를 찾기"

#: 205344756-0-7374
msgctxt "205344756-0-7374"
msgid "I found a handbill that talks about the Fighters Guild."
msgstr "전사 길드에 대한 전단지를 찾았어."

#: 205344756-0-7335
msgctxt "205344756-0-7335"
msgid "I received a letter from Canon Llevule inviting me to travel to Morrowind so I can be introduced to Lord Vivec. He said to find him outside the town of Seyda Neen. Captain Jenassa can take me there from Daggerfall, Davon's Watch, or Vulkhel Guard."
msgstr "캐논 를레블로부터 모로윈드로 초대하는 편지를 받았어. 비벡 경을 소개하려는듯 하더군. 그는 세이다 닌 밖에 있는듯하더군. 자네사 선장은 대거폴, 데이본의 와치, 벌켈 가드에서 모로윈드로 데려다준다고 해."

#: 20958740-0-7320
msgctxt "20958740-0-7320"
msgid "I'll go find Canon Valasa."
msgstr "캐논 발라사를 찾아보지."

#: 205344756-0-7320
msgctxt "205344756-0-7320"
msgid "There's some kind of trouble on the road outside Seyda Neen. Apparently, a Buoyant Armiger was wounded while on a mission for Lord Vivec. I should locate Canon Valasa, who's with the wounded Armiger."
msgstr "세이다 닌 바깥 길에서 문제가 발생한 듯하다. 비벡 경에게서 일을 받은 부얀트 아미거가 부상당했다. 부상당한 아미거와 동행한 캐논 발라사를 찾자."

#: 249936564-0-7320
msgctxt "249936564-0-7320"
msgid "Tell me what happened."
msgstr "무슨 일이 있었는지 알려줘."

#: 3952276-0-7319
msgctxt "3952276-0-7319"
msgid "I admit, it was underhanded and unfair to you. I hope we can move past it though, as friends.\n\nCome visit me sometime. I'll make it up to you, all right? I bought some very fine Khajiit tea I've been dying to try."
msgstr "분명히 저건 네게 있어 비겁하고 얍삽한 짓이었어. 친구로서 앞으로 나아가기를 바라고 있어.\n\n또 언젠가 만나러 와. 사과를 하게 하고 싶어. 그리고 카짓의 차를 샀으니, 마셔보고 싶어."

#: 20958740-0-7319
msgctxt "20958740-0-7319"
msgid "At this point, I'm unsure if I should accept any food or drink you offer me."
msgstr "그렇게되면, 먹을것과 마실것을 받아들일지 어떨지 모르겠어."

#: 249936564-0-7319
msgctxt "249936564-0-7319"
msgid "I don't like being tricked, Sun-in-Shadow."
msgstr "난 속임수를 싫어해, 그림자-속의-태양."

#: 3952276-0-7318
msgctxt "3952276-0-7318"
msgid "A farfetched tale, nothing more. I won't be scared off by stories or ghosts. Haunted or not, that's my land.\n\nYou look more competent than the ghost hunters I commissioned. Perhaps you could ensure they don't wind up dead before their job is done?"
msgstr "이상한 이야기로 들리겠지만, 난 유령따위엔 겁먹지 않아. 유령이 있든 말든, 그곳은 내 땅이야.\n\n당신은 내가 의뢰한 유령 사냥꾼보다 더 유능해 보이는군.  아마 당신은 일이 끝날때까지 그들을 지킬수 있겠지?"

#: 20958740-0-7318
msgctxt "20958740-0-7318"
msgid "What would that entail?"
msgstr "그럼, 뭘 하면 되지?"

#: 249936564-0-7318
msgctxt "249936564-0-7318"
msgid "I overheard your conversation with that Ashlander. What's this about a curse?"
msgstr "애쉬랜더와의 대화를 들었어. 저주에 관한 게 뭐지?"

#: 3952276-0-7309
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7309"
msgid """Hearken to the heart of Tamriel - the faithful of St. Alessia have returned!\n\n""Our Imperial blood runs true, yet we have seen the tide turn in favor of your Alliance. Please accept our supplication, and our blessings, at your gate to Cyrodiil!"""
msgstr "\"\"탐리엘의 중심이여, 귀를 기울이거라. 성 알레시아의 신자가 돌아왔다!\n\n우리 임페리얼의 피가 흐르고 있지언정, 형세가 너희들 연합에게 유리한 것은 알고 있다. 시로딜의 문에서 우리의 한탄과 축복을 받아들여라!\"\""

#: 20958740-0-7309
msgctxt "20958740-0-7309"
msgid "Sounds like I should go to my Alliance's gate in Cyrodiil."
msgstr "시로딜에서 연합의 문으로 가야할듯해."

#: 205344756-0-7309
msgctxt "205344756-0-7309"
msgid "I've received a note about a celebration taking place in my alliance's gate garrison in Cyrodiil."
msgstr "시로딜에 있는 연합의 문 주둔지에서 열리고 있는 축제에 대한 쪽지를 받았어."

#: 3952276-0-7308
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7308"
msgid """Hearken to the heart of Tamriel - the faithful of St. Alessia have returned!\n\n""Our Imperial blood runs true, yet we have seen the tide turn in favor of your Alliance. Please accept our supplication, and our blessings, at your gate to Cyrodiil!"""
msgstr "\"\"탐리엘의 중심이여, 귀를 기울이거라. 성 알레시아의 신자가 돌아왔다!\n\n우리 임페리얼의 피가 흐르고 있지언정, 형세가 너희들 연합에게 유리한 것은 알고 있다. 시로딜의 문에서 우리의 한탄과 축복을 받아들여라!\"\""

#: 20958740-0-7308
msgctxt "20958740-0-7308"
msgid "Sounds like I should go to my Alliance's gate in Cyrodiil."
msgstr "시로딜에서 동맹의 문으로 가야할듯해."

#: 205344756-0-7308
msgctxt "205344756-0-7308"
msgid "I found a note about a celebration taking place in my alliance's gate garrison in Cyrodiil."
msgstr "시로딜에 있는 내 연합의 주둔지 관문에서 열리고 있는 축제에 대한 내용을 발견했다."

#: 3952276-0-7307
msgctxt "3952276-0-7307"
msgid "Indeed! Shortly after we parleyed with your commander, Her Reverence began administering her blessings.\n\nIt's quite popular! All the soldiers want double rewards for their efforts on the battlefield."
msgstr "그래! 네 지휘관과 휴전 후, 바로 성 아레시아가 축복을 내리기 시작했어.\n\n아주 좋아! 병사들은 모두 전장에서의 노력을 2배로 하고 있어."

#: 20958740-0-7307
msgctxt "20958740-0-7307"
msgid "Tell me more about this celebration."
msgstr "이 축하에 대해 더 말해줘."

#: 249936564-0-7307
msgctxt "249936564-0-7307"
msgid "Is that what this crowd is about?"
msgstr "이 사람들은 무엇때문에 모여있지?"

#: 3952276-0-7303
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7303"
msgid """Notice to all Covenant warriors:\n\nGrand Warlord Dortene has decreed a bounty upon Dominion and Pact Wardens. Slay 20 of them and you will earn a reward."""
msgstr "모든 대거폴 동맹 전사들에게 공지함:\n\n돌틴 대장군님께서 알드메리 자치령과 에본하트 조약의 워든에게 현상금을 걸기로 결정하셨소. 20명을 죽인다면 보상을 받게 될 것이오."

#: 20958740-0-7303
msgctxt "20958740-0-7303"
msgid "<Accept mission.>"
msgstr "<임무를 받아들인다>"

#: 249936564-0-7303
msgctxt "249936564-0-7303"
msgid "<Examine notice.>"
msgstr "<공지를 살펴본다>"

#: 3952276-0-7302
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7302"
msgid """Warriors:\n\nIt is the will of Grand Warlord Zimmeron that bounties be offered for killing Dominion and Covenant Wardens. Slay 20 or more of these foes and you are entitled to a reward."""
msgstr "\"\"전사들에게:\n\n짐머론 대장군의 뜻으로, 자치령과 동맹의 워든을 살해하면 사례가 주어진다. 적을 20명 죽이면, 보수를 얻을 수 있다.\"\""

#: 20958740-0-7302
msgctxt "20958740-0-7302"
msgid "<Accept mission.>"
msgstr "<임무를 수락한다>"

#: 249936564-0-7302
msgctxt "249936564-0-7302"
msgid "<Examine notice.>"
msgstr "<공지를 살펴본다>"

#: 3952276-0-7301
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7301"
msgid """Grand Warlord Sorcalin has placed a bounty on the heads of all enemy Wardens. Any Dominion soldier slaying 20 of these foes is entitled to a reward.\n\nReturn here when you have completed this mission."""
msgstr "\"\"소칼린 대장군은 모든 적 워든의 머리에 현상금을 걸었다. 적 20명을 죽인 모든 자치령의 병사들은 보상을 받을 자격이 있다.\n\n이 임무를 달성하면 여기로 돌아오도록.\"\""

#: 20958740-0-7301
msgctxt "20958740-0-7301"
msgid "<Accept mission.>"
msgstr "<임무를 수락한다>"

#: 249936564-0-7301
msgctxt "249936564-0-7301"
msgid "<Examine notice.>"
msgstr "<공지를 살펴본다>"

#: 3952276-0-7299
msgctxt "3952276-0-7299"
msgid "These are troubling times. We have the strength and the will to weather any storm, but that does not mean we should turn away potential allies when they make themselves known. If you continue to aid the tribes, perhaps in time I will call you friend."
msgstr "지금은 곤란한 시기야. 우리들에겐 어떠한 폭풍도 견뎌낼 힘도 있지만, 그렇다고해서 상대가 자기 이름을 대며 나올 때 잠재적인 아군에게 등을 돌려서는 안돼. 네가 부족을 계속 도와준다면, 언젠가 널 친구로 부르겠지."

#: 20958740-0-7299
msgctxt "20958740-0-7299"
msgid "How can I help?"
msgstr "무엇을 도와줄까?"

#: 249936564-0-7299
msgctxt "249936564-0-7299"
msgid "Prove myself further?"
msgstr "자신을 더 증명하는건가?"

#: 3952276-0-7298
msgctxt "3952276-0-7298"
msgid "Met some nomad called Zanammu of the Zainab tribe. Smart man. Told me his tribe has done well dealing with outlanders. We Ashlanders aren't quick to change our ways, but perhaps we should try."
msgstr "나는 자이납 부족의 자남무와 만났지. 현명한 남자였어. 그의 부족은 이방인과의 거래를 잘 하고 있는것 같더군. 우리들 애쉬랜더는 간단히 우리 방식을 바꿀수는 없지만, 시험할 가치는 있겠지."

#: 20958740-0-7298
msgctxt "20958740-0-7298"
msgid "How can I help?"
msgstr "무엇을 도와줄까?"

#: 249936564-0-7298
msgctxt "249936564-0-7298"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 의미지?"

#: 3952276-0-7297
msgctxt "3952276-0-7297"
msgid "The annual gathering at Ald'ruhn is a time to reflect, but also to look forward. Our leaders have noted how strong the Zainab tribe has grown due to their willingness to work with outsiders. They encourage us to do the same."
msgstr "알드'룬에서는 매년 집회가 열려. 과거를 뒤돌아보고 미래를 관장하기 위해서지. 지도자들은 이방인과 적극적으로 관련하는 것으로, 자이납 부족이 얼마나 성장했는지를 중시하고 있어. 그리고 우리들에게도 그러한 것이 권장되지."

#: 20958740-0-7297
msgctxt "20958740-0-7297"
msgid "Is there some way I can help?"
msgstr "도와줄만한게 있을까?"

#: 249936564-0-7297
msgctxt "249936564-0-7297"
msgid "Help the tribes?"
msgstr "부족을 돕는다고?"

#: 3952276-0-7296
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7296"
msgid """Due to the volume of requests for aid from our loyal citizens, a system of brokering jobs between those in need and those willing to help has been established. See Unel Darano in the Hall of Justice for more information."""
msgstr "\"\"시민들의 지원을 요구하는 요청이 너무나 많았기 때문에, 지원을 요구하는 자와 지원을 하려는 자 사이에서 중개를 하는 시스템이 확립되었다. 상세한 사항은 정의의 홀에 있는 우넬 다라노에게 물을 것\"\""

#: 20958740-0-7296
msgctxt "20958740-0-7296"
msgid "I should see what kind of work is available."
msgstr "어떤 일이 있는지 보러 왔어."

#: 3952276-0-7295
msgctxt "3952276-0-7295"
msgid "Not exactly, but now that we're certain the affliction isn't natural, we can pursue a proper solution. I suspect we'll need Chodala's staff.\n\nHow the Ashlander got his hands on Sotha Sil's tool and turned it into a weapon, I have no idea."
msgstr "정확히는 모르겠지만, 문제가 자연스럽게 일어난 것이 아니라는게 명확해진 지금, 해결책을 구상할 수 있어. 초달라의 지팡이가 필요로 되겠지.\n\n소사 실의 도구가 어떻게 애쉬랜더의 손에 들어가고, 무기로 변했는지는 전혀 모르겠군."

#: 20958740-0-7295
msgctxt "20958740-0-7295"
msgid "You want me to acquire the staff called Sunna'rah?"
msgstr "내가 순나'라라는 지팡이를 구해오길 바래?"

#: 249936564-0-7295
msgctxt "249936564-0-7295"
msgid "So you know how to restore Lord Vivec's power?"
msgstr "그럼  비벡 경의 힘을 되돌리는 방법을 알고 있는건가?"

#: 3952276-0-7294
msgctxt "3952276-0-7294"
msgid "We sighted a ship offshore. I've sent my troops to investigate. If it's the vanguard of an invasion … well, we'll need to evacuate."
msgstr "우리는 한 배가 해안에 정박하는것을 봤지. 그 배를 조사하기 위해 병사들을 보냈어. 만약 그게 침략의 전조라면... 사람들을 대피시켜야겠지."

#: 20958740-0-7294
msgctxt "20958740-0-7294"
msgid "Where are the villagers?"
msgstr "마을 사람들은 어디에 있지?"

#: 249936564-0-7294
msgctxt "249936564-0-7294"
msgid "What's wrong?"
msgstr "왜 그래?"

#: 3952276-0-7289
msgctxt "3952276-0-7289"
msgid "Opportunity! Or that's what I thought, until I angered Divayth Fyr by failing to deliver the special mushrooms he ordered on time. Lost the shipment.\n\nNow I'm in a bind. I have the mushrooms, but I'm afraid Fyr will evaporate me for late delivery."
msgstr "기회야! 적어도 그렇게 생각했어요. 디바이스 피르가 부탁했던 특별한 버섯 배달에 실패해서 그를 화나게 만들기 전까지는요.  물건을 잃어버리고 말았어.\n\n이제 난 곤경에 처했어. 버섯은 있지만 배달이 늦었다고 피르가 날 없애버릴까봐 겁이 나."

#: 20958740-0-7289
msgctxt "20958740-0-7289"
msgid "And why won't he evaporate me for delivering these mushrooms?"
msgstr "나라고 그 버섯을 배달하면 무사할까?"

#: 249936564-0-7289
msgctxt "249936564-0-7289"
msgid "What's in Sadrith Mora?"
msgstr "사드리스 모라에는 뭐가 있지?"

#: 3952276-0-7288
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7288"
msgid "Splendid! Now that he's finished grieving for that harpy, Ralasa, I mean. He even paid me a compliment! Something like, ""I suppose you're not totally useless."" It's a start!\n\nI won't keep you. I'm sure you have much to discuss with Sun-in-Shadow."
msgstr "최고야! 그가 저 하피, 랄라사 대한 것을 더이상 한탄할 수 없게 되었으니 말이야. 찬사까지 해주었어! \"\"완벽하게 도움될지는 않을지도 모르겠군\"\"이라고. 시작이 좋아!\n\n말리진 않을께. 그림자-속의-태양과 여러 이야기를 해야겠지."

#: 20958740-0-7288
msgctxt "20958740-0-7288"
msgid "Yes. I think I'll stop by her house to check on her."
msgstr "그녀의 집에 들러, 모습을 보지."

#: 249936564-0-7288
msgctxt "249936564-0-7288"
msgid "Perhaps. How's the life of Gothren's new Mouth?"
msgstr "그럼. 고스렌의 새로운 대변인으로서의 생활은 어떻지?"

#: 3952276-0-7286
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7286"
msgid """Gratitude is its own reward,"" I once told the crowds in Ebonheart. But I've found that some of my followers appreciate something more tangible.\n\nHelp me reward those who aided in the saving of Vvardenfell so we can reassure my people."
msgstr "\"\"감사는 그 자체가 보수다\"\"라고, 에본파트의 군중이 말한적이 있지. 하지만, 신자들 중에서는 더 형태가 있는 걸 원하는 자도 있는듯 하네.\n\n바덴펠의 구원에 기여한 자에게 보수를 주고 우리  백성을 있는힘껏 도와주게."

#: 20958740-0-7286
msgctxt "20958740-0-7286"
msgid "How can I help you reward people?"
msgstr "어떻게 제가 사람들에게 보수를 주기를 도울 수 있는거죠?"

#: 249936564-0-7286
msgctxt "249936564-0-7286"
msgid "What do you need me to do?"
msgstr "제가 뭘 하면 되는거죠?"

#: 3952276-0-7284
msgctxt "3952276-0-7284"
msgid "Until recently, <<1>> was my tenant. When I learned she used my property to run a skooma operation, she broke into my office and absconded with the deed!\n\nWithout it, the Guard does nothing. They don't believe I own the place! It's a total loss."
msgstr "<<1>>은 내 세입자였어. 녀석이 내 땅에서 스쿠마 밀매를 하고 있는걸 알았을 때, 녀석은 내 사무소로 쳐들어와서 권리증을 빼앗아 모습을 감춰버렸어!\n\n저게 없으면 경비병은 아무것도 해주지 않아. 내가 소유자라고 믿어주지 않아! 모든 걸 잃어버렸어."

#: 20958740-0-7284
msgctxt "20958740-0-7284"
msgid "Anything I can do to help?"
msgstr "내가 뭘 도와줄수 있지?"

#: 249936564-0-7284
msgctxt "249936564-0-7284"
msgid "What seems to be the problem?"
msgstr "무슨 문제가 있는거지?"

#: 3952276-0-7283
msgctxt "3952276-0-7283"
msgid "My twin and I are apprentices to the great Divayth Fyr. I'm here on his behalf, to report to the priests about an incident which occurred near the growth site of his new tower, Tel Fyr."
msgstr "나와 쌍둥이 언니는 위대한 디바이스 피르의 제자야. 나는 그의 새로운 탑인 텔 피르의 건설현장 근처에서 일어난 사건에 대해 사제들에게 보고하기 위해서 그를 대신해 여기에 온거야."

#: 20958740-0-7283
msgctxt "20958740-0-7283"
msgid "What happened at Tel Fyr?"
msgstr "텔 피르에서 무슨 일이 있었지?"

#: 249936564-0-7283
msgctxt "249936564-0-7283"
msgid "You're someone of importance?"
msgstr "중요한 사람인가?"

#: 3952276-0-7277
msgctxt "3952276-0-7277"
msgid "The nearby Dreloth tomb, of course. My employer, the famous adventurer Narsis Dren, explores its depths, searching for hidden treasure even as we speak.\n\nI hope to get to investigate a tomb one day. For now, I'm content to be Narsis's assistant."
msgstr "물론 여기 가까이 있는 드레로스 무덤이야. 내 고용주, ​​유명한 모험가인 나르시스 드렌은 이야기 했듯이 숨겨진 보물을 찾기 위해 깊은 곳을 탐험하지.\n\n언젠가 나도 무덤을 직접 조사할 수 있을거야. 지금 당장은 나르시스의 조수로 만족해."

#: 20958740-0-7277
msgctxt "20958740-0-7277"
msgid "What does an assistant know about hidden treasure?"
msgstr "저 조수는 숨겨진 보물에 대해 뭘 알고 있는거지?"

#: 249936564-0-7277
msgctxt "249936564-0-7277"
msgid "What tomb are you talking about?"
msgstr "무슨 무덤을 이야기하는 거지?"

#: 205344756-0-7276
msgctxt "205344756-0-7276"
msgid "Vivec of the Tribunal has noticed your exploits and requests an audience. Captain Jenassa's ship travels to Seyda Neen from such locations as Daggerfall, Davon's Watch, and Vulkhel Guard. When you arrive, find Canon Llevule outside the town."
msgstr "삼신 비벡이 당신의 업적을 듣고 당신을 초대했네. 다음 장소에 있는 자네사 선장의 배가 세이다 닌으로 항해하네. 대거폴, 다본의 감시대, 벌켈 가드에 도착 시 마을 외곽에 있는 캐논 를레블을 찾게."

#: 20958740-0-7251
msgctxt "20958740-0-7251"
msgid "You seemed confident that Sun-in-Shadow would free you before. What happened?"
msgstr "전에 봤을 땐 그림자-속의-태양이 당신에게 자유를 줄 거라고 믿는 줄 알았는데. 어떻게 된 거지?"

#: 249936564-0-7251
msgctxt "249936564-0-7251"
msgid "Are you all right, Eoki?"
msgstr "괜찮나, 에오키?"

#: 3952276-0-7244
msgctxt "3952276-0-7244"
msgid "First, my assistants from the Mages Guild disappeared without so much as a by-your-leave. Then my useless man-servant, Stibbons, vanished! Said he was going to solve the mystery but now he's disappeared as well. And it's almost tea time. Intolerable!"
msgstr "우선,  메이지 길드의 조수들이 말도 안하고 사라졌어. 그 다음은 내 쓸모없는 하인 스티븐스도! 그가 수수께끼를 풀겠다고 했지만 지금은 그도 안 보여. 그리고 티 타임이 다 돼가. 참을 수가 없어!"

#: 20958740-0-7244
msgctxt "20958740-0-7244"
msgid "What are you and your assistants doing out here?"
msgstr "당신과 당신 조수가 여기서 뭘 하는거지?"

#: 249936564-0-7244
msgctxt "249936564-0-7244"
msgid "What seems to be the problem?"
msgstr "뭐가 문제지?"

#: 3952276-0-7243
msgctxt "3952276-0-7243"
msgid "The kwama miners of Matus-Akin have developed a dangerous breeding method which produces highly aggressive kwama. While their methods are questionable, we would still like to know more. What they've developed may ultimately turn out to be profitable."
msgstr "마투스 아킨의 크와마 광부들은 매우 공격적인 크와마를 생산하는 위험한 번식 방법을 개발했네. 그들의 방법이 의심 스럽지만, 우리는 여전히 더 많은 것을 알고 싶네. 그들이 개발한 것이 궁극적으로 수익성이 있는 것으로 판명될지도 모르지."

#: 20958740-0-7243
msgctxt "20958740-0-7243"
msgid "What would you like me to do?"
msgstr "내가 무엇을 했으면 하지?"

#: 249936564-0-7243
msgctxt "249936564-0-7243"
msgid "I'd like to help with any work you have available."
msgstr "일이 있으면 도움을 주고 싶은데."

#: 3952276-0-7241
msgctxt "3952276-0-7241"
msgid "Bandits are occupying a cave called Zainsipilu. They're under the delusion that they have access to a monopoly of moon-sugar grasses, a plant that isn't able to naturally grow here in Vvardenfell. We'd like to keep them preoccupied."
msgstr "도적들이 자인시필루라고 불리는 동굴을 점거하고 있네. 이들은 바덴펠에서 자생이 불가능한 문슈거를 독점할 수 있다는 망상에 빠져 있지. 우리는 그들이 망상에서 깨지 않았으면 하네."

#: 20958740-0-7241
msgctxt "20958740-0-7241"
msgid "What do you propose?"
msgstr "제안하고 싶은게 뭐지?"

#: 249936564-0-7241
msgctxt "249936564-0-7241"
msgid "I'm looking to help."
msgstr "도움이 될 일을 찾고 있어."

#: 3952276-0-7236
msgctxt "3952276-0-7236"
msgid "We believe the Camonna Tong are smuggling slaves in a cavern called Khartag Point. If true, we have the opportunity to prevent them from gaining a foothold in the region. However, the Temple must have confirmation before we can act."
msgstr "우리는 카모나 통이 카르타그 포인트라고 불리는 동굴에서 노예를 밀수하고 있다고 믿고있네. 이게 사실이라면 그들이 이 지역에서 자리잡지 못하게 할 기회가 생긴거지. 다만 우리가 움직이기 전에 신전의 확인을 받아야 해."

#: 20958740-0-7236
msgctxt "20958740-0-7236"
msgid "What do you propose?"
msgstr "제안하고싶은게 뭐지?"

#: 249936564-0-7236
msgctxt "249936564-0-7236"
msgid "I'm looking to help."
msgstr "도움이 될 일을 찾고 있어."

#: 3952276-0-7235
msgctxt "3952276-0-7235"
msgid "Powerful Daedra have been sighted roaming the wilds near the Sunken Vaults of Ashalmawia. It leaves little doubt that the servants of Molag Bal have returned to his ancient shrine to continue his dark works.\n\nThat can't be allowed to continue."
msgstr "강력한 데이드라가 아샬마위아의 파묻힌 금고실 근처 야생에서 돌아다니는 모습이 목격되었어. 몰라그 발의 신하들이 그의 사악한 일들을 계속하기 위해, 그를 모시는 고대 신사로 돌아왔다는 것에는 의심의 여지가 없지.\n\n계속되도록 놔두어서는 안돼."

#: 20958740-0-7235
msgctxt "20958740-0-7235"
msgid "What needs to be done to stop them?"
msgstr "그들을 막으려면 뭘 해야하지?"

#: 249936564-0-7235
msgctxt "249936564-0-7235"
msgid "Is there anything you need help with?"
msgstr "도움이 필요한 일이 있나?"

#: 3952276-0-7234
msgctxt "3952276-0-7234"
msgid "My heart and I have barely spoken. She strains her spines both day and night, poring through tomes and hatching her schemes. Her eyes are fixed on the next rank … and the next after that.\n\nI fear for her. A soul without rest grows dim as twilight."
msgstr "사랑하는 사람과 거의 말을 하고 있지 않아. 그녀는 낮밤으로 채찍질하면서 열심히 책을 읽고 계획을 세우고 있어. 그녀 눈은 다음 계급에... 그리고 그 다음 계급도 바라보고 있지.\n\n그녀가 걱정이야. 안심할 수 없는 마음은 황혼과 같이 어두워."

#: 20958740-0-7234
msgctxt "20958740-0-7234"
msgid "So she hasn't shared her next plan with you?"
msgstr "그럼, 그녀는 다음 계획을 말해주지 않은건가?"

#: 249936564-0-7234
msgctxt "249936564-0-7234"
msgid "Any news?"
msgstr "뭔가 소식이 있나?"

#: 3952276-0-7230
msgctxt "3952276-0-7230"
msgid "For this challenge I want you to focus on your personal contribution to your team by earning Medals. Working together is key to any triumph, but each player must pull their weight. Return to me when you've shown your worth."
msgstr "이 도전에는 메달을 획득해 팀에 대한 개인적인 공헌을 나타내주게. 어떠한 승리도 협력이 열쇠가 되지만, 각각의 플레이어가 공헌하는 것도 중요하지. 가치를 보인다음 여기로 와주게."

#: 20958740-0-7230
msgctxt "20958740-0-7230"
msgid "I'll return when I've shown my contribution to my team."
msgstr "팀에 공헌한 것을 보이고 돌아오지."

#: 249936564-0-7230
msgctxt "249936564-0-7230"
msgid "I'm looking for a challenge."
msgstr "새로운 도전 과제를 찾고 있어."

#: 3952276-0-7229
msgctxt "3952276-0-7229"
msgid "For this challenge I want you to participate in five matches. Use this time to focus your strategy. Let the bond between your team grow without the concerns of victory holding you back.\n\nWin or lose, you'll be rewarded if you complete this task."
msgstr "이번 도전 과제는 5번의 매치에 참여하는 거네. 이번 기회에 전략에 집중해 보게. 승리에 대한 걱정 없이 팀 간의 유대감이 커지도록 하게나.\n\n이기든 지든 도전 과제를 완료하면 보상을 받을 수 있네."

#: 20958740-0-7229
msgctxt "20958740-0-7229"
msgid "I'll return when I've participated in five matches."
msgstr "5번 매치에 참여하고 나서 돌아오지."

#: 249936564-0-7229
msgctxt "249936564-0-7229"
msgid "I'm looking for a challenge."
msgstr "새로운 도전 과제를 찾고 있어."

#: 3952276-0-7228
msgctxt "3952276-0-7228"
msgid "Participation in the games alone will bring you honor, but to stand above all in triumph is to bathe in glory. I challenge you to see your team to victory in three Battleground matches.\n\nReturn to me when you succeed, and I'll see you're rewarded."
msgstr "게임에 참여하는 것만으로도 여러분에게 명예를 가져다 줄 것이지만, 무엇보다도 승리하는 것이 영광을 누리는 길이지. 나는 당신이 배틀그라운드에서 3회 승리를 거두기를 바래.\n\n성공하면 내게 돌아와. 그러면 네게 보상을 주지."

#: 20958740-0-7228
msgctxt "20958740-0-7228"
msgid "I'll return when I've won three matches."
msgstr "3번 이기고 돌아오지."

#: 249936564-0-7228
msgctxt "249936564-0-7228"
msgid "I'm looking for a challenge."
msgstr "새로운 도전 과제를 찾고 있어."

#: 3952276-0-7227
msgctxt "3952276-0-7227"
msgid "Best discuss that with Rhea. Too many eyes and ears here. She awaits you in the Cloudy Dregs Inn in Wayrest."
msgstr "그것은 레아와 직접 얘기해 보는 게 좋을 거야. 여긴 보는 눈이 너무 많거든. 그녀는 웨이레스트의 우중중한 쓰레기 여관에서 기다리고 있을거네."

#: 20958740-0-7227
msgctxt "20958740-0-7227"
msgid "Fair enough. I'll meet Rhea in Wayrest."
msgstr "좋아. 웨이레스트에서 레아를 만나 볼게."

#: 249936564-0-7227
msgctxt "249936564-0-7227"
msgid "What does this oracle of Azura want?"
msgstr "이 아주라의 예언자가 원하는 게 뭐지?"

#: 3952276-0-7226
msgctxt "3952276-0-7226"
msgid "I'm afraid it's not as easy as that. I see a tangle of futures—a swirling mass of action and consequence. Every now and again, though, a specific moment strikes like a thunderbolt. Moments like this.\n\nSome dark entity stalks the oracles of Azura."
msgstr "미래를 보는 게 그렇게 쉽지 않을까 걱정 되는군요. 전 얽히고 설킨 미래를 봅니다. 행동과 결과가 소용돌이치는 덩어리지요. 그래도 가끔은 특정한 순간이 벼락 같이 내리치는 것 같아요. 이 순간처럼 말이죠.\n\n어떤 어둠의 존재가 아주라의 예언자들을 몰래 추적하고 있어요."

#: 20958740-0-7226
msgctxt "20958740-0-7226"
msgid "Oracles of Azura?"
msgstr "아주라의 예언자들이라고?"

#: 249936564-0-7226
msgctxt "249936564-0-7226"
msgid "You can see the future?"
msgstr "당신 미래를 볼 수 있는 건가?"

#: 3952276-0-7223
msgctxt "3952276-0-7223"
msgid "Indeed! And once complete, it will point us to the location of the lost Library of Andule, the secret repository of the knowledge of the Great Houses.\n\nI just need someone to help me handle the legwork, as it were."
msgstr "그래! 이게 완성되면 대가문의 정보가 숨겨진 보물 저장소, 잊혀진 안둘의 도서관의 위치를 알려줄거야.\n\n단, 조사를 도와줄 누군가가 필요해."

#: 20958740-0-7223
msgctxt "20958740-0-7223"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "무슨 도움이 필요하지?"

#: 249936564-0-7223
msgctxt "249936564-0-7223"
msgid "You're building a model of Vvardenfell?"
msgstr "바덴펠의 모형을 만들고 있는건가?"

#: 3952276-0-7221
msgctxt "3952276-0-7221"
msgid "There's no time to waste. That fort's near the cave where I was hiding. Last time I was there, the fort was crawling with cultists.\n\nWe need to find them before Vatola and his soldiers wind up sacrificed to some Daedric Prince."
msgstr "낭비할 시간은 없어. 성채는 내가 숨어있던 동굴 근처야. 전에 갔을 때는 성채에 신자가 잔뜩 있었지.\n\n바톨라와 병사들이 데이드릭 프린스 누군가에게 산 제물을 바치기 전에 그들을 찾아야해."

#: 20958740-0-7221
msgctxt "20958740-0-7221"
msgid "A few more moments—"
msgstr "앞으로 조금만 더..."

#: 249936564-0-7221
msgctxt "249936564-0-7221"
msgid "Vatola Telem's squad. They're scouting the old fort. But I really think we should wait for Naryu."
msgstr "바톨라 텔렘의 부대야. 그들은 오래된 요새를 정찰하고 있어. 그러나 나류를 기다려야 해."

#: 3952276-0-7204
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7204"
msgid """<<1>>,\n\nI have a matter of some urgency to discuss with you. The fate of all Tamriel may hang upon this meeting. Find me at the Cloudy Dregs Inn, in Wayrest, and I promise to explain everything.\n\nYours in Twilight,\n\nRhea Opacarius, Oracle of Azura"""
msgstr "<<1>>\n\n시급히 이야기할 것이 있습니다. 모든 탐리엘의 운명이 이 회합에 걸려 있습니다. 웨이레스트에 있는 클라우디 드레그 여관에서 만납시다. 그곳에서 모든걸 설명해드리죠.\n\n황혼의 가호가 있기를,\n\n아주라의 예언자, 레아 오파카리우스"

#: 20958740-0-7204
msgctxt "20958740-0-7204"
msgid "<Close the Letter>"
msgstr "<편지를 접는다.>"

#: 205344756-0-7204
msgctxt "205344756-0-7204"
msgid "I received a mysterious letter from an oracle of Azura named Rhea Opacarius. Some malevolent force conspires to destroy her order and, perhaps, all of Tamriel."
msgstr "레아 오파카리우스라는 아주라의 예언자로부터 신비한 편지를 받았어. 어떤 악의적인 힘이 그녀의 질서를 파괴하려 이 음모를 꾸미고 있고, 그 다음은 모든 탐리엘이 될 거야."

#: 249936564-0-7204
msgctxt "249936564-0-7204"
msgid "<Open the letter>"
msgstr "<편지를 열어본다.>"

#: 3952276-0-7203
msgctxt "3952276-0-7203"
msgid "Tax collectors are occasionally robbed making their rounds, but until recently the assessment offices were rarely targeted. \n\nThere has been a rash of heists where thieves made off with both the gold and, strangely, the tax records as well."
msgstr "세금징수원들은 종종 주변에서 강도를 당하지만, 최근까지도 세무서들은 거의 표적이 되지 않았지. \n\n돈과, 이상하게도 징수기록 둘 다를 가지고 달아나는 강도사건들이 갑자기 늘어나고 있네."

#: 20958740-0-7203
msgctxt "20958740-0-7203"
msgid "Do you have any leads?"
msgstr "단서가 있나?"

#: 249936564-0-7203
msgctxt "249936564-0-7203"
msgid "How may I be of service?"
msgstr "어떻게 도와줄까?"

#: 3952276-0-7202
msgctxt "3952276-0-7202"
msgid "Naryu has responsibilities to tend to. Morag Tong responsibilities. Understand? She left me to keep Veya company, but I'm not very good at spouting words of comfort and solace.\n\nUnless I can kill something. I'm very good at that."
msgstr "나류에게는 지켜야 할 책임이 있어. 모락 통의 책임, 알겠나? 그녀는 베야를 동료로 남기기 위해 나를 떠났지만, 나는 위로의 말을 내뱉는 것도 능숙하지 않네.\n\n내가 뭔가를 죽일 수 없게되면. 잘 할수 있을텐데."

#: 20958740-0-7202
msgctxt "20958740-0-7202"
msgid "So you want me to talk to Veya?"
msgstr "내가 베야와 대화하길 바라나?"

#: 249936564-0-7202
msgctxt "249936564-0-7202"
msgid "Why me? Isn't Naryu with her?"
msgstr "왜지? 나류가 그녀랑 같이 있지 않았나?"

#: 3952276-0-7199
msgctxt "3952276-0-7199"
msgid "Cultists have taken control of the shrine of Ashalmawia. They are too strong and numerous to expel, but we must save as many historic relics as possible. Are you up to this task, Outlander?"
msgstr "신자들이 아샬마위아의 신사를 장악했어. 그것들은 너무 강하고 셀 수 없을 만큼 많지만, 우리는 가능한 한 많은 역사적 유물들을 보존해야 해. 이 일을 할 수 있겠어, 이방인?"

#: 20958740-0-7199
msgctxt "20958740-0-7199"
msgid "What do you need me to do?"
msgstr "내가 뭘 하면 될까?"

#: 249936564-0-7199
msgctxt "249936564-0-7199"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "어떤 도움이 필요하지?"

#: 3952276-0-7198
msgctxt "3952276-0-7198"
msgid "Vampires nest within the ruins of Dushariran. I know not why or what they seek, but this desecration must not be allowed to persist. It prevents our scouts from retrieving relics from the shrine."
msgstr "뱀파이어들이 두샤리란 유적지에 둥지를 틀고 있어. 왜 왔는지 무엇을 찾는지 알지 못하지만,이 신성 모독은 계속해서는 안돼. 그들은 우리 정찰병들이 신전에서 유물을 회수하는 것을 막고있어."

#: 20958740-0-7198
msgctxt "20958740-0-7198"
msgid "Where can I find this shrine?"
msgstr "이 신사는 어디서 찾을 수 있지?"

#: 249936564-0-7198
msgctxt "249936564-0-7198"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "어떤 도움이 필요하나?"

#: 3952276-0-7197
msgctxt "3952276-0-7197"
msgid "The shrine of Ebernanit, once lost, has emerged from beneath the ever shifting ash. Go to the ruins and recover as many relics of historic importance as you can before the place disappears again."
msgstr "한때 잃어버린 에버나니트의 신전은 끊임없이 변하는 화산재 아래에서 나타났습니다. 폐허로 가서 장소가 다시 사라지기 전에 가능한 한 많은 역사적 유물들을 복구하십시오."

#: 20958740-0-7197
msgctxt "20958740-0-7197"
msgid "Where can I find these ruins?"
msgstr "이 유적은 어디에서 찾을 수 있지?"

#: 249936564-0-7197
msgctxt "249936564-0-7197"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "어떤 도움이 필요하지?"

#: 3952276-0-7196
msgctxt "3952276-0-7196"
msgid "The shrine of Ashurnabitashpi has become a haven for exiled Ashlanders who prey upon those who traverse the wastes. They carelessly trample relics of the past that should be preserved.\n\nIt troubles me to say so, but this desecration must end."
msgstr "아셔나비타쉬피 성소는 잊혀진 황무지를 횡단하는 사람들을 먹잇감으로 삼는 추방된 애쉬랜더들의 안식처가 되었습니다. 그들은 보존되어야 할 유물들을 의식없이 부수고 있습니다.\n\n이렇게 말하면 곤란하지만, 이 신성모독은 중단되어야 합니다."

#: 20958740-0-7196
msgctxt "20958740-0-7196"
msgid "What do you need me to do?"
msgstr "내가 뭘 하면 될까?"

#: 249936564-0-7196
msgctxt "249936564-0-7196"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "어떤 도움이 필요하지?"

#: 3952276-0-7195
msgctxt "3952276-0-7195"
msgid "Do you know Maelkashishi, a fallen shrine to the Lord of Madness? Most avoid it, though on occasion cultists gather there. They commit profane acts in Sheogorath's name and bring shame to a once sacred place. We find this unacceptable."
msgstr "마엘카시시라는 광기의 신을 모신 사당을 아시나요? 대부분의 사람들은 그것을 피하지만 때때로 추종자들이 그곳에 모인다. 그들은 쉐오고라스의 이름으로 불경스러운 일을 저지르고 한 때 신성한 장소에 수치심을 가져오고 있습니다. 우리는 이것이 용납될 수 없다고 생각합니다."

#: 20958740-0-7195
msgctxt "20958740-0-7195"
msgid "What do you need me to do?"
msgstr "내가 뭘 하면 될까?"

#: 249936564-0-7195
msgctxt "249936564-0-7195"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "어떤 도움이 필요하지?"

#: 3952276-0-7194
msgctxt "3952276-0-7194"
msgid "Brigands desecrate the ancient shrine of Assarnatamat. We cannot allow such blaspheme to continue.\n\nThe Temple may have outlawed worship at these shrines, but nothing restricts us from defending it."
msgstr "도적떼들이 아사르나타마트의 고대 신전을 모독하고 있습니다. 우리는 그러한 신성 모독을 두고 볼 수 없습니다.\n\n템플은 이 사당들에 대한 숭배를 금지했을지 모르지만, 우리가 그것을 지키는 것을 제한한 적은 없지요."

#: 20958740-0-7194
msgctxt "20958740-0-7194"
msgid "Where can I find these ruins?"
msgstr "이 유적은 어디에서 찾을 수 있지?"

#: 249936564-0-7194
msgctxt "249936564-0-7194"
msgid "What kind of help do you need?"
msgstr "어떤 도움이 필요하지?"

#: 3952276-0-7193
msgctxt "3952276-0-7193"
msgid "A large number of our people have turned away from the Daedra to follow the false teachings of the three usurpers. Their time won't last forever, though, and the Dark Elves will once again seek the true faith.\n\nWe need to be ready for that day."
msgstr "많은 사람들이 데이드라에서 세 살인자의 거짓 가르침을 따르기 위해 돌아섰습니다. 그들의 시간은 영원히 지속되지 않을 것입니다. 다크 엘프들은 다시 한번 진실한 신앙을 추구 할 것입니다.\n\n우리는 그 날을 준비해야합니다."

#: 20958740-0-7193
msgctxt "20958740-0-7193"
msgid "How can I help?"
msgstr "어떻게 하면 되지?"

#: 249936564-0-7193
msgctxt "249936564-0-7193"
msgid "What kind of aid do you need?"
msgstr "어떤 도움이 필요하지?"

#: 3952276-0-7192
msgctxt "3952276-0-7192"
msgid "Indubitably, thanks to your efforts. Every rubbing you brought back not only helped complete the model, but it also provided another clue as to the location of the lost library.\n\nWhat isn't present is the key!"
msgstr "네 노력에는 정말 감사하고 있어. 가져다 준 탁본은 모두 모형의 완성에 도움되었을뿐만 아니라, 잊혀진 도서관의 장소에 대한 새로운 단서도 되었지.\n\n이제 부족한건 열쇠뿐이야!"

#: 20958740-0-7192
msgctxt "20958740-0-7192"
msgid "What do you mean, what isn't present?"
msgstr "존재는 존재하지 않는다, 라고?"

#: 249936564-0-7192
msgctxt "249936564-0-7192"
msgid "Do you know how to find the lost Library of Andule now?"
msgstr "잊혀진 안둘 도서관을 찾는 방법을 아나?"

#: 3952276-0-7191
msgctxt "3952276-0-7191"
msgid "Yes. Well, I will be. Languishing in Gothren's slave pens just … it took me back to darker times. Reminded me of the risks, and my good fortune up to this point. Perhaps I've been pushing too hard.\n\nI have a great deal to think about."
msgstr "뭐. 괜찮아 질거야. 고스렌의 노예 감옥에 들어가서... 어두웠던 시대를 떠올렸어. 지금까지의 나의 위험한 행동과 행운을 떠올렸지. 조금 무리했을지도 몰라.\n\n생각하지 않으면 안되는 일들이 너무나 많이 있어."

#: 20958740-0-7191
msgctxt "20958740-0-7191"
msgid "What will you do now?"
msgstr "지금부터 어떻게 할거지?"

#: 249936564-0-7191
msgctxt "249936564-0-7191"
msgid "Are you all right, Sun-in-Shadow?"
msgstr "괜찮아, 그림자-속의-태양?"

#: 3952276-0-7189
msgctxt "3952276-0-7189"
msgid "I need someone without ties to the area to look into a matter for me.\n\nIt seems the lighthouse was broken into. The flame was extinguished. As a result, a ship crashed along the shore. There were fewer bodies than expected, both living and dead."
msgstr "그 지역에 연관이 없는 누군가가 저를 위해 사건을 조사해주길 바라고 있어.\n\n등대는 부서졌고 불이 꺼졌지. 그 결과, 배가 해안을 따라 충돌했어. 살아있든 죽어있든 예상보다 시체의 수가 적었어."

#: 20958740-0-7189
msgctxt "20958740-0-7189"
msgid "You want me to figure out who put out the flame?"
msgstr "누가 불을 껐는지에 대해 알아봐주길 원하는건가?"

#: 249936564-0-7189
msgctxt "249936564-0-7189"
msgid "What kind of work are you talking about?"
msgstr "어떤 종류의 일에 대해 말하는거지?"

#: 3952276-0-7188
msgctxt "3952276-0-7188"
msgid "Veya has always felt shackled by the rules of House Redoran, hobbled by the many duties and obligations it presses upon its subjects.\n\nAfter the situation involving her brother, she decided she wanted nothing more to do with the House. Or with me."
msgstr "베야는 레도란 가문의 규칙과 거기서 생겨나는 책임과 의무를 항상 갑갑하게 생각했지.\n\n오빠에 대한 사건이 있었기 때문에, 딸은 더이상 대가문과 얽히지 않기로 결정했지. 나하고도."

#: 20958740-0-7188
msgctxt "20958740-0-7188"
msgid "So your strict observance of rules and obligations caused this rift between you and your daughter?"
msgstr "그럼, 규칙과 의무의 준수가 딸과의 관계에 틈을 만들었다고 생각하는건가?"

#: 249936564-0-7188
msgctxt "249936564-0-7188"
msgid "I'll convey the message, but I need to know exactly what you and Veya argued about."
msgstr "말은 전달하겠지만, 베야와 있었던 문제를 정확히 파악해두고 싶군."

#: 3952276-0-7187
msgctxt "3952276-0-7187"
msgid "Well, here's a nasty one. Ever seen a Hunger before? Looks like there's one causing trouble in Sulipund Grange. Appears to be protecting a newly discovered ruin, and some researchers need help killing it. The notice sounds quite panicked, actually."
msgstr "글쎄, 성가신게 있지. 헝거를 본적 있어? 스리펀드 번식장에서 날뛰고 있는 녀석이 있는듯해. 새롭게 발견한 유적을 지키고 있어서 연구자들이 쓰러뜨리기를 요청하고 있어. 아무래도 꽤 혼란스러운것 같아."

#: 20958740-0-7187
msgctxt "20958740-0-7187"
msgid "What do I need to do?"
msgstr "뭘 하면 되지?"

#: 249936564-0-7187
msgctxt "249936564-0-7187"
msgid "Is a job available?"
msgstr "일이 있나?"

#: 3952276-0-7185
msgctxt "3952276-0-7185"
msgid "Dubdil Alar has always been a bit off his rocker, even for a Telvanni wizard. Apparently now things have gotten really out of hand. His apprentice Nara Varam needs help stopping whatever he's up to. And don't bother asking me what you need to stop."
msgstr "덥딜 알라르는 텔바니의 마법사 기준에서도 조금 이상해. 지금은 더이상 통제가 안될 정도지. 견습생 나라 바람은 계획이 뭐든 막고 싶어해. 뭘 막아야할지는 내게 묻지 마."

#: 20958740-0-7185
msgctxt "20958740-0-7185"
msgid "What do I need to do?"
msgstr "뭘 해야 하지?"

#: 249936564-0-7185
msgctxt "249936564-0-7185"
msgid "Is there a job available?"
msgstr "일거리 있나?"

#: 3952276-0-7184
msgctxt "3952276-0-7184"
msgid "This one is personal, Outlander, so listen up. I've recently been making some headway with the Zainab tribe of Ashlanders. They're more amenable than most of their kind, so I try to send them aid when possible.\n\nThat's where you come in."
msgstr "이 일은 개인적인 거다, 이방인. 그러니 잘 듣도록.  나는 애쉬랜더 자이납 부족과 최근에 좀 알게 되었다. 그들은 대부분의 다른 애쉬랜더들보다 꽤 타협적이라 가능하면 그들에게 도움을 주고 싶다.\n\n그래서 네가 필요해."

#: 20958740-0-7184
msgctxt "20958740-0-7184"
msgid "How can I help?"
msgstr "내가 어떻게 도와줄까?"

#: 249936564-0-7184
msgctxt "249936564-0-7184"
msgid "I'm interested in helping out."
msgstr "도움을 주고 싶군."

#: 3952276-0-7183
msgctxt "3952276-0-7183"
msgid "I admit, our handling of the Ralasa situation was stressful. For both of us. I hope we can move past it though, as friends.\n\nCome visit me some time. I'll make it up to you, all right? I bought some very fine Khajiiti tea I've been dying to try."
msgstr "랄라사 문제를 처리하는게 골치가 아팠다는걸 인정해야겠네 . 우리 둘 다. 친구로서 이 문제를 넘어가 주길 바래\n\n언제 한번 놀러와. 보답할게, 알았지? 나는 정말 맛있는 카지티 차를 샀어."

#: 20958740-0-7183
msgctxt "20958740-0-7183"
msgid "I'll think about it, but I'm not your assassin."
msgstr "생각은 해보겠지만, 난 너의 암살자가 아냐."

#: 249936564-0-7183
msgctxt "249936564-0-7183"
msgid "All this may backfire on you, Sun-in-Shadow."
msgstr "이 모든게 역효과를 부를수도 있어. 그림자-속의-태양."

#: 3952276-0-7182
msgctxt "3952276-0-7182"
msgid "Our hunters must prove themselves by killing a kagouti pack leader. We call these rare and powerful beasts King Razor-Tusk. Due to the importance of this tradition, novice and veteran hunters alike track them to rekindle the spirit of the hunt."
msgstr "우리 부족의 사냥꾼들은 카고티들의 우두머리를 사냥함으로써 자신을 증명해야 하네. 우리는이 귀하고 강력한 짐승들을 면도날 어금니왕이라고 부르지. 이 전통의 중요성으로 초보자와 베테랑 사냥꾼 모두 사냥의 정신을 일깨우기위해 그들을 추적하지."

#: 20958740-0-7182
msgctxt "20958740-0-7182"
msgid "Do you have any leads on where to find a King Razor-Tusk?"
msgstr "면도날 어금니왕에 대한 단서가 있나?"

#: 249936564-0-7182
msgctxt "249936564-0-7182"
msgid "I'm interested in a hunt."
msgstr "사냥에 관심이 있어."

#: 3952276-0-7181
msgctxt "3952276-0-7181"
msgid "An ancient cliff strider that we call Old Stomper preys upon our people near our camp to the southeast. The older these creatures get, the more crazed and dangerous they become. With most of our hunters engaged elsewhere, the camp remains at risk."
msgstr "우리가 늙은 발구르기라고 부르는 고대의 클리프 스트라이더는 남동쪽에있는 캠프 근처의 우리 민족을 먹이로 삼고있네. 나이가 들수록 이 짐승은 점점 더 미쳐가고 위험해지고 있다네. 사냥꾼 대부분이 다른 곳으로 옮겨가고 캠프는 여전히 위험에 처해 있어."

#: 20958740-0-7181
msgctxt "20958740-0-7181"
msgid "How do I find this ancient cliff strider?"
msgstr "이 고대의 클리프 스트라이더는 어떻게 찾지?"

#: 249936564-0-7181
msgctxt "249936564-0-7181"
msgid "I'm interested in a hunt."
msgstr "사냥에 관심이 있어."

#: 3952276-0-7180
msgctxt "3952276-0-7180"
msgid "My scouts report that the terrible creature we call Ash-Eater stalks the nearby ashfalls. Ash-Eater and its ilk are extremely rare, a deadly variation of the typical shalk. They burrow beneath the ash and wait for prey to wander by."
msgstr "우리 정찰꾼들의 보고에 의하면, 우리가 애쉬 이터라고 부르는 끔찍한 생물이 근처에 있는 화산재들을 쫒아다닌다고 하네.애쉬 이터와 그 동족들은 극히 드문 것으로 일반적인 샬크의 치명적인 변종이라네. 이 놈들은 화산재 밑에 몸을 파묻고 먹이가 오기를 기다리지."

#: 20958740-0-7180
msgctxt "20958740-0-7180"
msgid "Where was this creature spotted?"
msgstr "이 생물은 어디서 발견되었지?"

#: 249936564-0-7180
msgctxt "249936564-0-7180"
msgid "I'm interested in a hunt."
msgstr "사냥에 관심이 있어."

#: 3952276-0-7179
msgctxt "3952276-0-7179"
msgid "A giant mudcrab was recently spotted along the southeast coast, near the Shrine of Azura. Large females rarely show themselves, but when they do the Erabenimsun strike.\n\nQuite a prize, if you can kill it. They're deadly—but also quite delicious."
msgstr "최근 남동 해안 아주라 신전 근처에서 거대한 진흙게가 발견되었네. 에라베님선이 사냥할 때 커다란 암놈은 가끔 모습을 나타내지.\n\n그녀석을 잡아오면 상을 주도록 하지. 그들은 굉장히 위협적이지만 아주 맛있거든."

#: 20958740-0-7179
msgctxt "20958740-0-7179"
msgid "Anything else I should know before I hunt a giant mudcrab?"
msgstr "커다란 진흙게를 사냥하기 전에 알아둘 사실이 있나?"

#: 249936564-0-7179
msgctxt "249936564-0-7179"
msgid "I'm interested in a hunt."
msgstr "사냥을 하고 싶어."

#: 3952276-0-7178
msgctxt "3952276-0-7178"
msgid "Our scouts recently reported a migration of fetcherfly hive golems near our camp to the southeast. Such herds often contain a greater hive golem, largest of their kind, and Writhing Sveeth was spotted with this bunch. Worthy prey for any hunter."
msgstr "우리 정찰꾼들은 최근에  페처플라이 벌집 골렘이 우리의 캠프 근처에서 남동쪽으로 이동했다고 보고했네. 그런 무리들은 종종 더 큰 벌집 골렘과 같이 있는데, 그런 것 중 가장 큰 놈이었지. 그리고 몸부림치는 스베스는 이 무리들과 함께 발견되었네. 모든 사냥꾼들의 꿈이지."

#: 20958740-0-7178
msgctxt "20958740-0-7178"
msgid "How do I find Writhing Sveeth?"
msgstr "몸부림치는 스베스를 어떻게 찾지?"

#: 249936564-0-7178
msgctxt "249936564-0-7178"
msgid "I'm interested in a hunt."
msgstr "사냥에 관심이 있어."

#: 3952276-0-7177
msgctxt "3952276-0-7177"
msgid "The tribe's supply of nix-hound parts is depleted, but my hunters have encountered a problem. A deadly nix-hound, larger than the rest, preys upon them in return. We've yet to bring it down.\n\nLet's see how you fare against the beast."
msgstr "부족이 가진 닉스-하운드 가축은 다 써버린듯 하지만, 사냥꾼들이 문제에 봉착했어. 다른것보다 더 크고 위험한 닉스-하운드가 복수하기위해 그들을 먹이로 삼고 있지. 아직 그걸 죽이진 못했어.\n\n네가 어떻게 대처할지, 보고 싶군."

#: 20958740-0-7177
msgctxt "20958740-0-7177"
msgid "What else can you tell me about this deadly nix-hound?"
msgstr "이 치명적인 닉스-하운드에 대해 더 말해주실 게 있나?"

#: 249936564-0-7177
msgctxt "249936564-0-7177"
msgid "I'm interested in a hunt."
msgstr "사냥에 관심이 있어."

#: 3952276-0-7176
msgctxt "3952276-0-7176"
msgid "Do you know the mighty nix-ox? A noble creature, but occasionally one so large and ill-mannered appears and gives us no choice but to slay it. We call such a monster Great Zexxin, a title that passes to the largest, most dangerous nix-ox in the land."
msgstr "강력한 닉스-옥스에 대해 아나? 점잖은 생물이지, 하지만 때로 크고 버릇없는 녀석이 나타나서 죽이는 것 외에는 선택의 여지가 없을 때가 있네. 우리는 이런 괴물을 '위대한 젝신'이라고 부르는데, 이 이름은 이 땅에서 가장 크고 가장 위험한 닉스-옥스에게 내려오는 이름일세."

#: 20958740-0-7176
msgctxt "20958740-0-7176"
msgid "Where can I find Great Zexxin?"
msgstr "위대한 젝신은 어디서 찾을수 있지?"

#: 249936564-0-7176
msgctxt "249936564-0-7176"
msgid "I'm interested in a hunt."
msgstr "사냥에 관심이 있어."

#: 3952276-0-7175
msgctxt "3952276-0-7175"
msgid "The Gold Coast Trading Company is looking for help retrieving some goods from a shipwreck. Sounds simple enough, but of course there's a bit more to it than that. Some type of nereid. They pop up from time to time to lure ships off course."
msgstr "골드코스트 무역회사는 난파선에서 물자를 회수하는 걸 도울수 있는 사람을 찾고 있지. 간단한 얘기로 들리겠지만 뒷 이야기도 있어. 네레이드가 이따금씩 날아와 배를 유혹해서 항로로부터 이탈하게 하지."

#: 20958740-0-7175
msgctxt "20958740-0-7175"
msgid "A nereid?"
msgstr "네레이드?"

#: 249936564-0-7175
msgctxt "249936564-0-7175"
msgid "I'm looking for work. Anything available?"
msgstr "일을 찾고 있어. 뭔가 일거리가 있나?"

#: 3952276-0-7174
msgctxt "3952276-0-7174"
msgid "Every move … has a purpose. Stealing my energy sowed discord and disaster … throughout the land … and ultimately revealed the location of … the Clockwork City.\n\nIf Barbas and his master can bypass the wards and enter Sotha Sil's domain …."
msgstr "모든 움직임에는 ... 목적이 있다. 내 에너지를 훔치려고 불평과 재앙이 육지로 퍼져 ... 궁극적으로 클락워크 시티의 위치가 밝혀졌다.\n\n바르바스와 그의 주인이 경계망를 우회해서 소사 실의 중심부에 들어간다면 ..."

#: 20958740-0-7174
msgctxt "20958740-0-7174"
msgid "This has all been a ploy to find the Clockwork City?"
msgstr "이게 모두 클락워크 시티를 찾기 위한 계략이었던 거군요?"

#: 249936564-0-7174
msgctxt "249936564-0-7174"
msgid "He went to a lot of trouble just to steal your divine energy."
msgstr "신성한 힘을 빼앗으려는 것만으로도 상당한 문제를 일으킨것 같군요."

#: 3952276-0-7173
msgctxt "3952276-0-7173"
msgid "Ivulen Andromo is looking for someone to help him put some ancient spirits to rest at the Salothan tomb. You up for it?"
msgstr "이블렌 안드로모가 살로산의 무덤에서 고대 영혼을 재울 자를 찾고 있어. 해볼래?"

#: 20958740-0-7173
msgctxt "20958740-0-7173"
msgid "What do I need to do?"
msgstr "뭘 하면 되지?"

#: 249936564-0-7173
msgctxt "249936564-0-7173"
msgid "What do you have for me today?"
msgstr "오늘은 뭘 하면 되지?"

#: 3952276-0-7172
msgctxt "3952276-0-7172"
msgid "I have an obligation to my family—no, a duty, of utmost importance—but I have grown too feeble to fulfill it.\n\nIf you would take this memory stone to the few places of significance in my life, I will pay you well."
msgstr "나는 가족에게 책임이 있어... 아니, 의무라고 해야되나. 가장 중요한거지.. 하지만, 난 일을 하기에는 너무 쇠약해져버렸어.\n\n이 기억석을 내 인생에서 중요했던 장소로 가져가주게. 사례는 꼭 하지."

#: 20958740-0-7172
msgctxt "20958740-0-7172"
msgid "What's a memory stone?"
msgstr "기억석은 뭐지?"

#: 249936564-0-7172
msgctxt "249936564-0-7172"
msgid "How can I help you?"
msgstr "내가 도와줄 일이라도?"

#: 3952276-0-7171
msgctxt "3952276-0-7171"
msgid "Barbas? The Daedric hound? Wait, wait, I don't understand any of this. But if Lord Vivec's energy has been depleted, then the moonlet … Red Mountain ….\n\nMy gods, all of Vvardenfell is in danger!"
msgstr "바르바스? 데이드릭의 개? 잠깐, 잠깐만.. 이해가 가지 않아. 여하튼 비벡 님의 에너지가 고갈되었다면 저 달이 ... 레드마운틴이 ...\n\n오 신이시여, 바델펠의 모두가 위험에 처해 있습니다!"

#: 20958740-0-7171
msgctxt "20958740-0-7171"
msgid "There must be something we can do."
msgstr "우리가 할 수 있는 일이 분명 무언가 있을거야.."

#: 249936564-0-7171
msgctxt "249936564-0-7171"
msgid "The Archcanon is really Barbas. He tricked us all and now Vivec's energy is nearly depleted."
msgstr "아크캐논의 정체는 바르바스였어. 그가 우리 모두를 속였고, 이제 비벡 경의 에너지는 거의 고갈되었어."

#: 3952276-0-7170
msgctxt "3952276-0-7170"
msgid "My heart and I have barely spoken. She strains her spines both day and night, poring through tomes and hatching her schemes. Her eyes are fixed on the next rank … and the next after that.\n\nI fear for her. A soul without rest grows dim as twilight."
msgstr "사랑하는 사람과 거의 말을 하고 있지 않아. 그녀는 낮밤으로 채찍질하면서 열심히 책을 읽고 계획을 세우고 있어. 그녀 눈은 다음 계급에... 그리고 그 다음 계급도 바라보고 있지.\n\n그녀가 걱정이야. 안심할 수 없는 마음은 황혼과 같이 어두워."

#: 20958740-0-7170
msgctxt "20958740-0-7170"
msgid "So she hasn't shared her next plan with you?"
msgstr "그럼, 그녀는 다음 계획을 말해주지 않은건가?"

#: 249936564-0-7170
msgctxt "249936564-0-7170"
msgid "What's wrong, Eoki?"
msgstr "왜 그래, 에오키?"

#: 3952276-0-7169
msgctxt "3952276-0-7169"
msgid "Not exactly, but now that we know that the affliction isn't natural, we can work toward a solution—one that probably involves Chodala's staff.\n\nHow the Ashlander got his hands on Sotha Sil's tool and turned it into a weapon is beyond me, though."
msgstr "정확하지는 않지만 그 고통이 자연적인게 아니라는 걸 이제 알았으니, 우리는 그 해결법을 생각해내야 한다네. 초달라의 지팡이를 포함해서 말일세.\n\n그렇지만 애쉬랜더가 어떻게 소사 실 님의 도구를 얻어서  무기로 탈바꿈시켰는지에 대해서는 나의 능력 바깥이네."

#: 20958740-0-7169
msgctxt "20958740-0-7169"
msgid "You want me to acquire the staff called Sunna'rah?"
msgstr "당신은 내가 순나'라라는 지팡이를 구해오길 바라나?"

#: 249936564-0-7169
msgctxt "249936564-0-7169"
msgid "So you know how to restore Lord Vivec's power?"
msgstr "그럼  비벡 경의 힘을 되돌리는 방법도 알고 있나?"

#: 3952276-0-7167
msgctxt "3952276-0-7167"
msgid "We found a relic deep in the Ashlands, near Kogoruhn, and sold it to a Temple historian here in Vivec. Now he lies dead and his young assistant is on the run, wanted for murder. \n\nSuch a sweet girl. What if the relic … made her do that?"
msgstr "코코룬 근처, 애쉬랜드의 깊은 곳에서 유물을 발견하고 그걸 여기 비벡에 있는 템플 역사가에게 팔았지.\n지금 그는 죽었어. 젊은 조수는 도망가고 살인죄로 쫓기고 있지.\n\n그렇게나 다정한 여자아이가... 그 유물이... 도대체 뭘 한거지?"

#: 20958740-0-7167
msgctxt "20958740-0-7167"
msgid "You think the relic you found caused her to kill someone?"
msgstr "발견한 유물때문에 그녀가 그를 죽였다고 생각하는건가?"

#: 205344756-0-7167
msgctxt "205344756-0-7167"
msgid "A relic hunter told me of a young Dunmer who fled Vivec City after committing murder. Her brother has gone north to search for her in the Forgotten Wastes. No one has seen either of them since."
msgstr "유물사냥꾼은 살인죄로 비벡 시티에서 도망쳐온 젊은 던머에 대해 말해주었지. 그녀의 오빠는 수색을 위해 포가튼 웨이스트의 북쪽으로 향했지. 그 이후, 어느 누구도 목격된적이 없어."

#: 249936564-0-7167
msgctxt "249936564-0-7167"
msgid "What's wrong?"
msgstr "왜 그러지?"

#: 3952276-0-7166
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7166"
msgid "This is where I caught up to Nevena. I begged her to come back. Swore I'd make this all right … but I couldn't.\n\nShe felt so heavy in my arms. The only thing she said … she whispered ""kill me."""
msgstr "여긴 내가 네베나를 붙잡은 장소지. 부탁이니 돌아오라고 그녀에게 말했어. 잘된다고 약속했지만... 그렇지 않았지.\n\n내 품 안에서, 그녀는 아주 무겁게 느껴졌어. 그녀가 말한 것은 단 하나, \"\"죽여줘\"\"라고 속삭인것 뿐."

#: 20958740-0-7166
msgctxt "20958740-0-7166"
msgid "She wanted you to kill her?"
msgstr "그녀가 죽여달라고 한건가?"

#: 205344756-0-7166
msgctxt "205344756-0-7166"
msgid "Tythis Nirith has come to the Forgotten Wastes searching for his sister, Nevena. It seems she has fallen under the sway of some artifact. I've volunteered to help Tythis find her."
msgstr "티시스 니리스는 누이 네베나를 찾기 위해, 포가튼 웨이스트에 이르렀지. 그녀는 뭔지모를 아티팩트의 영향하에 있었나봐. 티시스의 수색을 도와주도록 지원했지."

#: 249936564-0-7166
msgctxt "249936564-0-7166"
msgid "What happened?"
msgstr "무슨 일이 있었지?"

#: 3952276-0-7161
msgctxt "3952276-0-7161"
msgid "<A piece of the great machine fell off when it was destroyed. This artifact is beyond your comprehension, but may be valuable to a collector.>"
msgstr "<위대한 기계가 파괴되었을 때 떨어진 일부. 이 아티팩트는 이해를 뛰어넘지만 수집가에게는 가치가 있을것이다>"

#: 20958740-0-7161
msgctxt "20958740-0-7161"
msgid "I should bring this artifact to Divayth Fyr so that he can examine it."
msgstr "조사할 수 있도록, 이 아티팩트를 디바이스 피르에게 전달하자."

#: 205344756-0-7161
msgctxt "205344756-0-7161"
msgid "I found an incomprehensible artifact which Divayth Fyr will be interested to see. I should bring it to him."
msgstr "디바이스 피르가 흥미를 가질만한 이해할 수 없는 아티팩트를 발견했다. 그에게 전달하자."

#: 3952276-0-7160
msgctxt "3952276-0-7160"
msgid "<A piece of the great machine fell off when it was destroyed. This artifact is beyond your comprehension, but may be valuable to a collector.>"
msgstr "<위대한 기계가 파괴되었을 때 떨어진 일부. 이 아티팩트는 이해를 뛰어넘지만 수집가에게는 가치가 있을것이다>"

#: 20958740-0-7160
msgctxt "20958740-0-7160"
msgid "I should bring this artifact to Divayth Fyr so that he can examine it."
msgstr "조사할 수 있도록, 이 아티팩트를 디바이스 피르에게 전달하자."

#: 205344756-0-7160
msgctxt "205344756-0-7160"
msgid "I found an incomprehensible artifact which Divayth Fyr will be interested to see. I should bring it to him."
msgstr "디바이스 피르가 흥미를 가질만한 이해할 수 없는 아티팩트를 발견했다. 그에게 전달하자."

#: 3952276-0-7159
msgctxt "3952276-0-7159"
msgid "I'm a traveler. At my doorstep, a new path. The natural conclusion should be obvious.\n\nI intend to explore beyond the rift that has emerged in my basement, or rather, the caverns beyond; however, none of this lot are willing or able to join me."
msgstr "난 여행가야. 문 앞에 새로운 길이 있어. 가야하는건 당연해.\n\n나는 건물 지하에 나타난 균열, 정확히 말하면 동굴 너머로 탐험할 생각이야. 하지만 이들 중에 누구도 기꺼이 나와 함께 할 사람은 없어."

#: 20958740-0-7159
msgctxt "20958740-0-7159"
msgid "What exactly do you need accomplished?"
msgstr "정확히 뭘 하면 되지?"

#: 249936564-0-7159
msgctxt "249936564-0-7159"
msgid "What makes you say that?"
msgstr "어째서 그렇게 생각하지?"

#: 3952276-0-7158
msgctxt "3952276-0-7158"
msgid "How should I know? That's not a skill the Tribunal teaches. Return to Barilzar's tower and get Sotha Sil's former apprentice to come up with some kind of countermeasure. I'm sure he knows more than he's told you.\n\nI do have one concern, though …."
msgstr "내가 그걸 어떻게 알아? 그런건 트라이뷰널이 가르치는게 아니야. 바릴자르의 탑으로 돌아가서, 소사 실의 예전 제자와 대책을 의논해봐. 그 녀석이라면, 너한테 말한 것보다 더 많이 알고 있을 거야.\n\n나는 한 가지 문제가 있어서 말이다, 그래 …."

#: 20958740-0-7158
msgctxt "20958740-0-7158"
msgid "Just one concern?"
msgstr "한가지 문제?"

#: 249936564-0-7158
msgctxt "249936564-0-7158"
msgid "Sunna'rah makes Chodala invulnerable. How do we circumvent the staff?"
msgstr "순나'라는 초달라를 무적으로 만들어. 내가 어떻게 지팡이를 빼앗지?"

#: 3952276-0-7150
msgctxt "3952276-0-7150"
msgid "I'm not privy to all the details, but the Archcanon mentioned an Ashlander named Chodala. I think he wants you to investigate this savage and find a way to acquire his staff.\n\nBut he can tell you more. Will you go to his office and meet with him?"
msgstr "세부적인 것까지 알고있진 않지만, 아크캐논이 초달라라는 애쉬랜더의 이야기를 했었지. 아마 그 야만인을 조사해서 지팡이를 얻으려는 방법을 알려달라는것 같아.\n\n하지만, 아크캐논에게 직접 묻는게 좋을거야. 집무실에서 그와 만나줄래?"

#: 20958740-0-7150
msgctxt "20958740-0-7150"
msgid "I'll go talk to the Archcanon."
msgstr "아크캐논과 이야기해보지."

#: 205344756-0-7150
msgctxt "205344756-0-7150"
msgid "Archcanon Tarvus wants me to investigate the Ashlander named Chodala and find a way to acquire his staff."
msgstr "아크캐논 타브스는 초달라라는 애쉬랜더를 조사하고, 지팡이를 얻기위한 방법을 찾도록 요구하고 있다."

#: 249936564-0-7150
msgctxt "249936564-0-7150"
msgid "Why does the Archcanon want to see me?"
msgstr "왜 아크캐논이 만나고 싶어하지?"

#: 3952276-0-7149
msgctxt "3952276-0-7149"
msgid "That's a shame. Her father, Eris, the House Councilor here in Balmora, promises that anyone who can find his daughter and return her safely to his side will be well rewarded."
msgstr "유감일세. 그녀의 아버지는 이곳, 발모라에 사는 대가문 평의원 에리스인데, 누구든지 그녀를 무사히 데려오기만 하면 많은 보수를 주겠다고 이야기하였었거든."

#: 20958740-0-7149
msgctxt "20958740-0-7149"
msgid "Can you provide me with any additional information?"
msgstr "혹시 정보를 더 주실수는 없는건가?"

#: 249936564-0-7149
msgctxt "249936564-0-7149"
msgid "I don't think I've seen anyone named Veya."
msgstr "베야라는 이름을 가진 사람은 본적이 없어."

#: 3952276-0-7148
msgctxt "3952276-0-7148"
msgid "We suffered a major setback at the hands of Artisan Lenarmen—a grave-robber of exceptionally low breeding.\n\nHe's looking for an artifact, you see, and thought he could use us to find it. I managed to escape, but left my Dwemer control rod behind."
msgstr "장인 레나벤에게 방해받았어. 상당히 기분나쁜 도굴꾼인듯 하더군.\n\n녀석은 아티팩트를 찾고 있었고, 우리들을 이용해 발견하려 했지. 나는 일찍이 도망쳤지만 드웨머 제어 지팡이를 두고 와버렸지."

#: 20958740-0-7148
msgctxt "20958740-0-7148"
msgid "What is this artifact?"
msgstr "이 아티팩트는 뭐지?"

#: 249936564-0-7148
msgctxt "249936564-0-7148"
msgid "What's going on?"
msgstr "왜 그래?"

#: 3952276-0-7145
msgctxt "3952276-0-7145"
msgid "I'm researching for my family's ancestral tomb, you see. My research led me here, to Ald'ruhn. It's hard to believe, but I think my family may have settled here for a time.\n\nWhen I arrived, I immediately started asking questions. I was overzealous."
msgstr "나는 일가의 조상 무덤을 찾고 있지. 조사 결과, 여기 알드'룬까지 왔어. 믿기지않겠지만, 우리 일가는 잠시 여기서 정착해있던것 같네.\n\n도착했을 때, 난 곧장 질문을 시작했지. 아무래도... 너무 열심히 했던것 같아."

#: 20958740-0-7145
msgctxt "20958740-0-7145"
msgid "So now they refuse to help you."
msgstr "그럼, 그들이 협력을 거절하고 있는건가."

#: 249936564-0-7145
msgctxt "249936564-0-7145"
msgid "What happened?"
msgstr "무슨 일이 있었지?"

#: 3952276-0-7142
msgctxt "3952276-0-7142"
msgid "What? No, that can't be. The queen's the heart of the mine! We mine eggs, for Mara's sake! Can't very well run an egg mine without eggs, can you?\n\nI'm sorry. It's been a rough few days. It was that damned Dwarf magic, wasn't it?"
msgstr "뭐라고? 그럴리가 없어. 여왕은 광산의 심장이야! 마라에게 걸건데, 우리들이 운반하고 있는건 알이야! 알없이 알 광산은 있을수가 없잖아?\n\n미안하군. 요 몇일간 힘들었어. 저건 드워프 마법이었지?"

#: 20958740-0-7142
msgctxt "20958740-0-7142"
msgid "Yes. The song affected everything in there. Even the kwama."
msgstr "그래. 노래는 모두에게 영향을 주었지. 크와마에게도."

#: 249936564-0-7142
msgctxt "249936564-0-7142"
msgid "About that … the kwama killed their queen during the mine disaster."
msgstr "문제는... 광산이 소란스러웠던 동안에, 크와마가 자신들의 여왕을 죽여버렸다는거야."

#: 3952276-0-7140
msgctxt "3952276-0-7140"
msgid "Nervous? Me? Ha! Do not make this one laugh. Halinjirr is just …. Just horrible!\n\nBandits kicked this one out of his home and stole his crops. Halinjirr is just a simple farmer, you see? They will make me a starving pauper!"
msgstr "불안해 보인다고? 내가? 하! 웃기는 소리하지 말게. 하린지르는 그냥... 무서워서 그런거라오!\n\n도둑들이 이 몸을 집에서 쫓아내고 농작물을 빼앗아 갔다오. 하린지르는 보다시피 평범한 농부라오. 그들은 나를 굶어 죽게 놔뒀다오!"

#: 20958740-0-7140
msgctxt "20958740-0-7140"
msgid "I could help you."
msgstr "내가 너를 도울 수있어."

#: 249936564-0-7140
msgctxt "249936564-0-7140"
msgid "Are you all right? You seem nervous."
msgstr "괜찮나? 뭔가 불안해 보이는데."

#: 3952276-0-7139
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7139"
msgid "To quote my own words as the Warrior-Poet, ""No lock exists that the determined thief cannot open.""\n\nFollow the trail of my missing energy and try to discover the identity of the enemy Llevule's ancestor warned us about."
msgstr "전사-시인으로서 자아낸, 내 말을 그대로 인용하지. \"\"각오를 한 도둑에게 풀리지 않는 자물쇠는 없다\"\"\n\n잃어버린 힘의 흔적을 쫓아, 를레블의 조상이 경고한 적의 정체를 파악하게."

#: 20958740-0-7139
msgctxt "20958740-0-7139"
msgid "You think an enemy is responsible for your energy loss?"
msgstr "적이 당신의 힘을 잃게 했다고 생각하나?"

#: 249936564-0-7139
msgctxt "249936564-0-7139"
msgid "You're losing divine energy? How is that possible?"
msgstr "신성한 힘을 잃고 있다고? 그게 어떻게 가능하지?"

#: 3952276-0-7134
msgctxt "3952276-0-7134"
msgid "I hope your confidence is merited. We have our hands full with the dreugh and the Ashlanders, so rescues are in short supply.\n\nCaptain Artisia Naros is at the canton of Molag Mar. She can tell you more than I. Safe travels."
msgstr "그 자신감이 근거있는것이라면 좋겠지만. 우리들은 드루와 애쉬랜더를 상대하는 것만으로도 벅차.\n\n아르티시아 나로스 대장이 모라그 마르의 캔턴이 있어. 그녀라면 더 자세히 말해줄거야. 조심히 가."

#: 20958740-0-7134
msgctxt "20958740-0-7134"
msgid "I'll speak to her."
msgstr "그녀와 이야기해보지."

#: 205344756-0-7134
msgctxt "205344756-0-7134"
msgid "A Buoyant Armiger warned me of pilgrims being attacked on the roads and directed me to speak to Captain Naros at Molag Mar if I wanted to know more."
msgstr "부얀트 아미거는 이 길에서 순례가 공격받았다고 경고하였고, 이에 대해 자세히 알고싶다면 몰라그 마르에서 나로스 대장과 이야기하도록 지시했지."

#: 249936564-0-7134
msgctxt "249936564-0-7134"
msgid "I can handle myself, but what's the cause of these attacks?"
msgstr "혼자서 할 순 있긴한데, 공격의 이유는 뭐지?"

#: 3952276-0-7133
msgctxt "3952276-0-7133"
msgid "I find it best to put official notice in verse. Helps people remember, and reminds them Buoyant Armigers aren't Ordinators. Nobody wants to talk to them, even other Ordinators.\n\nNow if I could get someone to tell me who's attacking these pilgrims."
msgstr "공식적인 통지는 운을 띄워야한다고 생각해. 사람들도 기억하기 쉽고 부얀트 아미거가 오디네이터와 다르다고 전해질수있어. 누구도 그들과 대화하고 싶어하지 않아. 다른 오디네이터도.\n\n순례자들을 습격하고 있는 범인을 누군가가 알려주면 좋을텐데."

#: 20958740-0-7133
msgctxt "20958740-0-7133"
msgid "You need someone to look into that?"
msgstr "그걸 조사 할 사람이 필요한가?"

#: 249936564-0-7133
msgctxt "249936564-0-7133"
msgid "That's an unusual way to issue a warning."
msgstr "희한한 방법으로 경고를 하는군."

#: 3952276-0-7132
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7132"
msgid "Husbandry run amok. Our chief breedsman, Drovos Nelvayn, created a new genus of kwama. They've proven to be very aggressive and impossible to control.\n\nWhen I advised caution, Drovos nearly killed me. Called me an ""intellectually stunted poltroon."""
msgstr "번식은 통제를 점점 할수 없게되고 있어. 책임자 드로보스 네바인이 새로운 종의 크와마를 만들어냈지. 그게 상당히 흉폭하고 제어불가능한걸 알았지.\n\n경고를 했지만, 드로보스는 나를 거의 죽일뻔 했어. \"\"지진아에다가 겁쟁이\"\"라고 하며 말이야."

#: 20958740-0-7132
msgctxt "20958740-0-7132"
msgid "What do you want me to do about it?"
msgstr "내가 어떻게 하기를 바라지?"

#: 249936564-0-7132
msgctxt "249936564-0-7132"
msgid "What's the problem?"
msgstr "뭐가 문제지?"

#: 3952276-0-7126
msgctxt "3952276-0-7126"
msgid "Bandits … they attacked my father's wagon on the road to Suran. They're stealing everything we own!\n\nMy father's a proud mer … they may kill him! You have to help us!"
msgstr "도적들이... 수란으로 가는 길목을 지나는 아버지의 마차를 습격했어.  도적들이 우리 물건을 빼앗아 갔어!\n\n아버지는 긍지높은 엘프야... 그들이 그를 해칠거야! 제발 우리좀 도와줘!"

#: 20958740-0-7126
msgctxt "20958740-0-7126"
msgid "Stay here. I'll save your father."
msgstr "여기서 기다려. 아버지를 구하지."

#: 249936564-0-7126
msgctxt "249936564-0-7126"
msgid "What's happened?"
msgstr "무슨 일이 있었지?"

#: 3952276-0-7124
msgctxt "3952276-0-7124"
msgid "Some of our egg-hands have fallen ill. We've elected to keep them in the mines until we find the source of the sickness. Just a precaution, mind you.\n\nSurveyors from House Redoran should be arriving any minute to, you know … survey."
msgstr "알 운반자 몇명이 병에 걸렸어. 병의 원인을 찾을때까지 그들을 광산에 들여놓기로 했지. 예방차원에서 말이야.\n\n레도란 가문의 조사관들이 곧 도착할거네. 그... 조사를 위해서지."

#: 20958740-0-7124
msgctxt "20958740-0-7124"
msgid "So you've trapped these sick egg-hands in the mine?"
msgstr "그럼, 상태가 안좋아진 알 운반자를 광산에 가둬둔건가?"

#: 249936564-0-7124
msgctxt "249936564-0-7124"
msgid "What's going on in the mine?"
msgstr "광산에서 무슨 일이 있었지?"

#: 3952276-0-7116
msgctxt "3952276-0-7116"
msgid "Ever heard of the caldera north of Balmora? A rather nasty nix-ox has decided to nest there, and it has a craving for the strange mushrooms that grow in the ashy soil. Normally not an issue, but Bravosi Felder is attempting to research the fungus."
msgstr "발모라 북쪽의 칼데라의 이야기는 들었어? 성가신 닉스-옥스가 저곳에 정착해서 재와 섞인 흙에서 자란 기묘한 버섯을 마구 먹어대고 있어. 일반적으로는 문제가 없지만, 브라보시 펠더가 버섯 연구를 하려고 하고 있어."

#: 20958740-0-7116
msgctxt "20958740-0-7116"
msgid "What do I need to do?"
msgstr "내가 무엇을 하면 되지?"

#: 249936564-0-7116
msgctxt "249936564-0-7116"
msgid "I'll take a job."
msgstr "일을 받아들이지."

#: 3952276-0-7115
#, fuzzy
msgctxt "3952276-0-7115"
msgid "Just watching my business fall into ruin! People used to rely on me to heal their children and mend their injuries, but now it's all ""Menaldinion this,"" and ""Menaldinion that!"" Damned Guild lackey.\n\nHe's even pinning up signs to slander my work!"
msgstr "내 일이 파멸하고 있는걸 보고있는것 뿐이야! 이전에는 아이들을 치료하고 상처를 낫게 했어. 지금은 모두 \"\"메날디니온이 어떻게 했다\"\"라거나, \"\"메달디니온이 저렇게 했다\"\"라고만 하지! 길드 허드렛일 하는 녀석!\n\n내 일을 해치는 광고까지 걸어두고 있어!"

#: 20958740-0-7115
msgctxt "20958740-0-7115"
msgid "Why would a Mages Guild wizard try to steal your business?"
msgstr "메이지 길드의 마법사가 왜 일을 훔치려하지?"

#: 205344756-0-7115
msgctxt "205344756-0-7115"
msgid "Tilenra, a Telvanni healer and herbalist, has served the people of Suran for years. Unfortunately, a Mages Guild healer named Menaldinion has opened a shop of his own, and he's taken a keen interest in disrupting Tilenra's business."
msgstr "텔바니의 치유사 겸 식물학자인 티렌나는 오랫동안 수란의 사람들을 치료해왔지. 안타깝게도 메이지 길드의 메날디니온이 자신의 가게를 열었어. 그는 적극적으로 티렌나의 일을 방해하려 하고 있지."

#: 249936564-0-7115
msgctxt "249936564-0-7115"
msgid "What's going on?"
msgstr "무슨 일이지?"

#: 3952276-0-7114
msgctxt "3952276-0-7114"
msgid "Dinor Salvi is having trouble over at the Missir-Dadalit Egg Mine. Seems they had a recent influx of kwama coming in, and now there's far too many for the miners to handle. I heard there's a particularly nasty kwama warrior nestled up with the queen."
msgstr "디노어 살비가 미리스-다다리트 알 광산에서 곤란해하고 있는듯 해. 최근 크와마가 대량으로 유입되서 수가 너무 늘어 대처할 수 없는것 같아. 특히 성가신 크와마 전사가 여왕 곁에 있어."

#: 20958740-0-7114
msgctxt "20958740-0-7114"
msgid "What do I need to do?"
msgstr "내가 무엇을 하면 되지?"

#: 249936564-0-7114
msgctxt "249936564-0-7114"
msgid "I'm ready to take on a job."
msgstr "일을 받아들이지."

#: 3952276-0-7113
msgctxt "3952276-0-7113"
msgid "My outfit specializes in spirit intervention. Investigating hauntings and putting lingering spirits to rest.\n\nSpirits aren't always welcoming though. In cases like our current job, we need someone to watch our backs."
msgstr "내 일은 영혼에게 개입하는거지. 영혼이 있는 장소를 조사해 없어지지 않는 영혼을 안식시키는 것.\n\n하지만, 영혼은 항상 환영하는건 아니야. 지금 일같은 경우는 보호해줄 누군가가 필요해."

#: 20958740-0-7113
msgctxt "20958740-0-7113"
msgid "What's so dangerous about the current job?"
msgstr "지금 일은 뭐가 위험하지?"

#: 249936564-0-7113
msgctxt "249936564-0-7113"
msgid "What are you offering?"
msgstr "보수는?"

#: 3952276-0-7112
msgctxt "3952276-0-7112"
msgid "Bandits. I wish all my work were this simple.\n\nI'm investigating some … irregularities in Suran's justice system. The town's lead constable, Marshal Hlaren, may be arresting people without cause. I pray that I'm wrong, but I could use an ally."
msgstr "산적이야. 내 모든 일이 이렇게 단순했으면 좋겠군.\n\n나는 수란의 사법 체계에서 어떤 ... 이상한 점을 조사하고 있네.  이 마을의 선두 치안관인 흘라렌은 이유 없이도 사람들을 체포할 수 있다는군. 내가 틀렸기를 빌지만, 편을 들어주고 싶진 않네."

#: 20958740-0-7112
msgctxt "20958740-0-7112"
msgid "How could I assist in your investigation?"
msgstr "수사를 어떻게 도울수 있지?"

#: 249936564-0-7112
msgctxt "249936564-0-7112"
msgid "What happened here?"
msgstr "여기서 무슨 일이 있었지?"

#: 3952276-0-7089
msgctxt "3952276-0-7089"
msgid "In all my long years, the thought of death has rarely troubled me. But thanks to Savarak, I've gained new perspective. My illness took me to the brink of the void. The tip of the scythe.\n\nSomeday I may welcome death, but for now, steps must be taken."
msgstr "오랜 인생 속에서 죽음이라는 개념으로 고민한 적은 거의 없지. 하지만 사바락 덕분에 새로운 시점을 얻게 되었어. 병으로 허무의 갈림길에 이끌렸지. 거대한 낫 앞으로 말이야.\n\n언젠가 죽음을 기꺼이 받아들일지도 모르겠지만, 지금은 발을 내딛어야할 한 발자국이 있지."

#: 20958740-0-7089
msgctxt "20958740-0-7089"
msgid "What kind of steps?"
msgstr "어떤 한 발자국을 말하는거지?"

#: 249936564-0-7089
msgctxt "249936564-0-7089"
msgid "Maybe. What is it you want?"
msgstr "알았어. 무엇을 원하지?"

#: 3952276-0-7320
msgctxt "3952276-0-7320"
msgid "I'm not exactly sure. The Buoyant Armiger was accompanying Canon Valasa on a mission for Lord Vivec, but something terrible must have happened!\n\nCanon Valasa sent me to find help. She's on the road, just outside of Seyda Neen. Will you help them?"
msgstr "확실히는 모르겠어. 그 부얀트 아미거는 캐논 바라사와 동행하여 비벡 님의 임무를 수행하고 있었지. 하지만 뭔가 끔찍한 일이 생긴 게 틀림 없어!\n\n캐논 바라사가 내게 도움을 청하라고 말씀하셨어. 캐논은 세이다 닌 바로 밖의 길에 계셔. 그 분들을 도와 주겠어?"

#: 3952276-0-7251
msgctxt "3952276-0-7251"
msgid "All right? I still suffer the bite of the Dark Elves' lash. My egg-kin still eat nothing but kwama-gruel. We wait and wait, and … nothing.\n\nI know my heart works hard to free us, but the sun dips low on the horizon. My people cannot wait forever."
msgstr "괜찮냐고? 나는 여전히 다크 엘프의 속눈썹에 물린 고통을 겪고 있지. 내 알의 동족들은 여전히 크와마죽 말고는 아무것도 못 먹고 있어.. 우리는 기다리고 기다리지만... 아무 것도 달라진게 없지.\n\n내 마음이 우리를 해방시키기 위해 열심히 일한다는 것을 알고 있지만, 해가 지평선에서 낮게 떨어져. 우리 민족은 영원히 기다릴 수 없어."